[{"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【B.3试验条件及方法B.3试验条件及方法B.3.1试验室应符合国家标准《水泥胶砂强度检验方法(ISO法)》GB／T17671-1999中第4.1节的规定。试验用各种材料和用具应预先放在试验室内，使其达到试验室相同温度。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【B.3.7试体龄期是从水泥加水搅拌开始时算起，不同龄期强度试验应在下列时间里进行：172h±45min；27d±2h；328d±8h。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【B.3.7试体龄期是从水泥加水搅拌开始时算起，不同龄期强度试验应在下列时间里进行：172h±45min；27d±2h；328d±8h。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【B.3.7试体龄期是从水泥加水搅拌开始时算起，不同龄期强度试验应在下列时间里进行：172h±45min；27d±2h；328d±8h。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【B.4结果与计算B.4结果与计算B.4.1根据表B.3.2的胶砂配合比，测得受检砂浆的用水量，应按下式计算相应矿物掺合料的需水量比，计算结果取整数。式中：Rw——受检胶砂的需水量比(％)；Wt——受检胶砂的用水量(g)；225——对比胶砂的用水量(g)。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。现在，句子如下：【C.0.2试验用烘干箱可控制温度不得低于110℃，最小分度值不得大于2℃。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【C.0.3试验用天平量程不得小于50g，最小分度值不得大于0.01g。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【C.0.4称取矿物掺合料试样约50g，应准确至0.01g，倒入蒸发皿中。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【C.0.5将烘干箱温度进行调整并应控制在105℃～110℃。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【D.0.4测试结果应符合下列要求：1二次平行操作结果之差不应大于8％；2同一样品应同时分别进行两次测试，所得测试结果之差不得大于8％，取其平均值为试验结果；当超过允许范围时，应查找原因，重新按上述实验方法进行测试；3两个试验室采用本试验方法对同一试样各自进行测试时，两个试验室的分析结果之差不应大于8％。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【E.0.4亚甲蓝溶液应按下列步骤配制：1亚甲蓝的含量不应小于95％，样品粉末应在(105±5)℃下烘干至恒重，称取烘干亚甲蓝粉末10g，称量应精确至0.01g。2在烧杯中注入600mL蒸馏水，并加温到(35～40)℃。将亚甲蓝粉末倒入烧杯中，用搅拌器持续搅拌40min，直至亚甲蓝粉末完全溶解，并冷却至20℃。3将溶液倒入1L容量瓶中，用蒸馏水淋洗烧杯等，使所有亚甲蓝溶液全部移入容量瓶，容量瓶和溶液的温度应保持在(20±1)℃，加蒸馏水至容量瓶1L刻度。振荡容量瓶以保证亚甲蓝粉末完全溶解。4将容量瓶中的溶液移入深色储藏瓶中，置于阴暗处保存。应在瓶上标明制备日期、失效日期。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【1.0.2本标准适用于砌体工程中砖砌体、砌筑砂浆和砌筑块体的现场检测和强度推定。1.0.2本标准所列方法主要是为已有建筑物和一般构筑物进行可靠性鉴定时，采集现场砌体强度参数而制定的方法，在某些具体情况下亦可用于建筑物施工验收阶段。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供给你的句子是：【2.1.11砂浆片剪切法themethodofshearonmortarflake采用砂浆测强仪检测砂浆片的抗剪强度，以此推定砌筑砂浆抗压强度的方法。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.2.4其他B——水平灰缝的砂浆饱满度；η——筒压法中的筒压比；R——砖或砂浆的回弹值；n1——同一测区的测点(测位)数；n2——同一检测单元的测区数。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【3.2检测程序及工作内容3.2检测程序及工作内容3.2.1现场检测工作应按规定的程序进行(图3.2.1)3.2.1本条给出一般检测程序的框图，当有特殊需要时，亦可按鉴定需要进行检测。有些方法的复合使用，本标准未作详细规定(如有的先用一种非破损方法大面积普查，根据普查结果再用其他方法在重点部位和发现问题处重点检测)，由检测人员综合各方法特点调整检测程序。本次修订增加了制定检测方案、确定检测方法的内容，应在检测工作开始前，根据委托要求、检测目的、检测内容和范围等制定检测方案(包括抽样方案、部位等)，确定检测方法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【3.4.2砌体工程的现场检测方法，可按测试内容分为下列几类：1检测砌体抗压强度可采用原位轴压法、扁顶法、切制抗压试件法。2检测砌体工作应力、弹性模量可采用扁顶法。3检测砌体抗剪强度可采用原位单剪法、原位双剪法。4检测砌筑砂浆强度可采用推出法、筒压法、砂浆片剪切法、砂浆回弹法、点荷法、砂浆片局压法。5检测砌筑块体抗压强度可采用烧结砖回弹法、取样法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3.4.4选用检测方法和在墙体上选定测点，尚应符合下列要求：1除原位单剪法外，测点不应位于门窗洞口处。2所有方法的测点不应位于补砌的临时施工洞口附近。3应力集中部位的墙体以及墙梁的墙体计算高度范围内，不应选用有较大局部破损的检测方法。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.3.3正式测试时，应分级加荷。每级荷载可取预估破坏荷载的10％，并应在1min～1.5min内均匀加完，然后恒载2min。加荷至预估破坏荷载的80％后，应按原定加荷速度连续加荷，直至槽间砌体破坏。当槽间砌体裂缝急剧扩展和增多，油压表的指针明显回退时，槽间砌体达到极限状态。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.3.4测试过程中，发现上下压板与砌体承压面因接触不良，致使槽间砌体呈局部受压或偏心受压状态时，应停止测试，并应调整测试装置，重新测试，无法调整时应更换测点。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.1.2测试部位应按本标准第4.1.2条的规定执行。5.1.2本条为对测试部位的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【5.3.2实测墙体的砌体抗压强度或受压弹性模量时，应符合下列要求：1在完成墙体的受压工作应力测试后，应开凿第二条水平槽，上下槽应互相平行、对齐。当选用250mm×250mm扁顶时，普通砖砌体两槽之间的距离应相隔7皮砖；多孔砖砌体两槽之间的距离应相隔5皮砖。当选用250mm×380mm扁顶时，普通砖砌体两槽之间的距离应相隔8皮砖；多孔砖砌体两槽之间的距离应相隔6皮砖。遇有灰缝不规则或砂浆强度较高而难以凿槽时，可在槽孔处取出1皮砖，安装扁顶时应采用钢制楔形垫块调整其间隙。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.3.2实测墙体的砌体抗压强度或受压弹性模量时，应符合下列要求：1在完成墙体的受压工作应力测试后，应开凿第二条水平槽，上下槽应互相平行、对齐。当选用250mm×250mm扁顶时，普通砖砌体两槽之间的距离应相隔7皮砖；多孔砖砌体两槽之间的距离应相隔5皮砖。当选用250mm×380mm扁顶时，普通砖砌体两槽之间的距离应相隔8皮砖；多孔砖砌体两槽之间的距离应相隔6皮砖。遇有灰缝不规则或砂浆强度较高而难以凿槽时，可在槽孔处取出1皮砖，安装扁顶时应采用钢制楔形垫块调整其间隙。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2应按本标准第5.3.1条第5款的规定在上下槽内安装扁顶。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.4.3砌体在有侧向约束情况下的受压弹性模量，应按现行国家标准《砌体基本力学性能试验方法标准》GB／T50129的有关规定计算；当换算为标准砌体的受压弹性模量时，计算结果应乘以换算系数0.85。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【5.4.6测区的砌体抗压强度平均值，应按本标准式(4.4.4)计算。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.2测试设备的技术指标6.2测试设备的技术指标6.2.1切割墙体竖向通缝的切割机，应符合下列要求：1机架应有足够的强度、刚度、稳定性。2切割机应操作灵活，并应固定和移动方便。3切割机的锯切深度不应小于240mm。4切割机上的电动机、导线及其连接的接点应具有良好的防潮性能。5切割机宜配备水冷却系统。6.2.1考虑到切制试件时，一方面要尽量减小时试件和原墙体的扰动和影响，另一方面切制的试件尺寸要满足要求，同时要便于操作，结合江苏省建筑科学研究院研制的电动切割机及其使用情况，提出切割机的技术指标和原则要求。满足本条要求的其他切割机具亦可使用。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.3.2应在拟切制试件上、下两墙各钻2个孔，并应将拟切制试件捆绑牢固，也可采用其他适宜的临时固定方法。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【6.3.5试件搬运过程中，应防止碰撞，并应采取减小振动的措施。需要长距离运输试件时，宜用草绳等材料紧密捆绑试件。6.3.2～6.3.5一般情况下，可采用8号钢丝事先捆绑试件，是预防切割过程中或从墙中取出试件时，试件松动或断成两截。当砌筑砂浆强度较高时，如大于M7.5，也可省略此步骤。以往切割试件时，曾发生下述情况：由于切割机的锯片没有始终垂直于墙面，切制试件的两个窄侧面与两个宽侧面不垂直，分别大于或小于90°角；或留有错动的切割线，窄侧面不是一个光滑平面。这给准确量测受压截面尺寸带来困难，影响测试结果。因此，要求切割过程中，锯片应始终垂直于墙面，且不得移位。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供给你的句子是：【6.3.8切制试件的抗压试验步骤，应包括试件在试验机底板上的对中方法、试件顶面找平方法、加荷制度、裂缝观察、初裂荷载及破坏荷载等检测及测试事项，均应符合现行国家标准《砌体基本力学性能试验方法标准》GB／T50129的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.4.2测区的砌体抗压强度平均值，应按本标准式(4.4.4)计算。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7.1.2试件的加工过程中，应避免扰动被测灰缝。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【7.3测试步骤7.3测试步骤7.3.1在选定的墙体上，应采用振动较小的工具加工切口，现浇钢筋混凝土传力件(图7.3.1)的混凝土强度等级不应低于C15。7.3.1使用手提切片砂轮或木工锯在墙体上开凿切口，对墙体扰动很小，可不考虑其不利影响。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.3测试步骤7.3测试步骤7.3.1在选定的墙体上，应采用振动较小的工具加工切口，现浇钢筋混凝土传力件(图7.3.1)的混凝土强度等级不应低于C15。7.3.1使用手提切片砂轮或木工锯在墙体上开凿切口，对墙体扰动很小，可不考虑其不利影响。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【7.3.2测量被测灰缝的受剪面尺寸，应精确至1mm。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【8.1.3在测区内选择测点，应符合下列要求：1测区应随机布置n1个测点，对原位单砖双剪法，在墙体两面的测点数量宜接近或相等。2试件两个受剪面的水平灰缝厚度应为8mm～12mm。3下列部位不应布设测点：1)门、窗洞口侧边120mm范围内；2)后补的施工洞口和经修补的砌体；3)独立砖柱。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【8.2测试设备的技术指标8.2测试设备的技术指标8.2.1原位剪切仪的主机应为一个附有活动承压钢板的小型千斤顶，其成套设备如图8.2.1所示。8.2.1原位剪切仪的主机是一个便携式千斤顶，其他(如油泵、压力表、油管)则为商品部件，易于拆卸和组装，便于运输、保管和使用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【8.3.4测试时，应将剪切仪主机放入开凿好的孔洞中(图8.3.2)，并应使仪器的承压板与试件的砖块顶面重合，仪器轴线与砖块轴线应吻合。开凿孔洞过长时，在仪器尾部应另加垫块。8.3.4原位剪切仪主机轴线与被推砖轴线的吻合程度，对试验结果将产生较大影响，故要求两者轴线重合。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【8.3.6记录试件破坏时剪切仪测力计的最大读数，应精确至0.1个分度值。采用无量纲指示仪表的剪切仪时，尚应按剪切仪的校验结果换算成以N为单位的破坏荷载。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。你需要处理的句子是：【9.3.2安装推出仪(图9.1.1)，应使用钢尺测量前梁两端与墙面距离，误差应小于3mm。传感器的作用点，在水平方向应位于被推丁砖中间；铅垂方向距被推丁砖下表面之上的距离，普通砖应为15mm，多孔砖应为40mm。9.3.2传感器作用点的位置直接影响被推出砖下灰缝的受力状况，本方法在试验研究时，均是使传感器的作用点水平方向位于被推出砖中间，铅垂方向位于被推出砖下表面之上15mm处进行推出试验，故在现场测试时应与此要求保持一致，横梁两端和墙之间的距离可通过挂钩上的调整螺钉进行调整。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【9.4.3当测区的砂浆饱满度平均值不小于0.65时，测区的砂浆强度平均值，应按下列公式计算：9.4.3在测试技术和数据处理方法基本一致的条件下，通过试验室对比试验及现场对比试验，共计198组试验数据，经统计分析而得出曲线，最后归纳为式(9.4.3-1)，该式的相对标准差sr＝20.9%，平均相对误差sr＝16.7％。采用推出法测试普通砖砌体和多孔砖砌体时，系采用同一种推出仪，因多孔砖块体较厚，推出仪的荷载作用线上移，增加了被测砖块的上翘分力，导致推出力值降低。对比试验表明，多孔砖砌体的砂浆销键作用不明显。因此，推出法测试烧结普通砖砌体和烧结多孔砖砌体，采用同一计算公式。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【10.1.2筒压法所测试的砂浆品种及其强度范围，应符合下列要求：1砂浆品种应包括中砂、细砂配制的水泥砂浆，特细砂配制的水泥砂浆，中砂、细砂配制的水泥石灰混合砂浆，中砂、细砂配制的水泥粉煤灰砂浆，石灰石质石粉砂与中砂、细砂混合配制的水泥石灰混合砂浆和水泥砂浆。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【10.2.3其他设备和仪器应包括50kN～100kN压力试验机或万能试验机；砂摇筛机；干燥箱；孔径为5mm、10mm、15mm(或边长为4.75mm、9.5mm、16mm)的标准砂石筛(包括筛盖和底盘)；称量为1000g、感量为0.1g的托盘天平。10.2.1～10.2.3本方法所用的设备、仪器、工具，一般建材试验室均已具备。其中的承压筒，可参照正文中的图10.2.1，自行加工。以往测试时，曾出现过承压盖受力变形的问题，此次修订，适当增大了承压盖的截面尺寸，提高了其刚度和整体牢固性。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【10.3.6施加荷载过程中，出现承压盖倾斜状况时，应立即停止测试，并应检查承压盖是否受损(变形)，以及承压筒内砂浆试样表面是否平整。出现承压盖受损(变形)情况时，应更换承压盖，并应重新制备试样。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【11.2.2砂浆测强标定仪的主要技术指标应符合表11.2.2的要求。11.2.1、11.2.2砂浆片属小试件，破坏荷载较小，对力值精度、刀片定位精度要求较高，为此宁夏回族自治区建筑科学研究院研制了定型仪器。砌筑砂浆测强仪采用液压系统施加试验荷载，示值系统为量程0MPa～0.16MPa、0MPa～1MPa的带有被动针的0.4级压力表，该仪器重量轻、体积小，测强范围广，测试方便，可携带至现场检测，使砂浆片剪切法具有现场检测与取样检测两方面的优点。砌筑砂浆测强标定仪系砌筑砂浆测强仪出厂标定、使用中定期校验的专用仪器；其计量标准器系三等标准测力计(压力环)，需经计量部门定期检验。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【11.3.6用游标卡尺或最小刻度为0.5mm的钢板尺量测试件破坏截面尺寸时，应每个方向量测两次，并应分别取平均值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【12.3测试步骤12.3测试步骤12.3.1测位处应按下列要求进行处理：1粉刷层、勾缝砂浆、污物等应清除干净。2弹击点处的砂浆表面，应仔细打磨平整，并应除去浮灰。3磨掉表面砂浆的深度应为5mm～10mm，且不应小于5mm。12.3.1砌件灰缝被测处平整与否，对回弹值有较大的影响，故要求用扁砂轮或其他工具进行仔细打磨至平整。此外，墙体表面的砂浆往往失水较快，强度低，磨掉表面约5mm～10mm后，能够检测出接近墙体核心区的砂浆强度，也减小了碳化因素对砂浆强度的影响。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【12.4.2每个测位的平均碳化深度，应取该测位各次测量值的算术平均值，应以d表示，并应精确至0.5mm。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【13.1.2从每个测点处，宜取出两个砂浆大片，应一片用于检测、一片备用。13.1.1、13.1.2点荷法属取样测试方法，由中国建筑科学研究院研究成功并提供给本标准。经本标准编制组对烧结普通砖砌体和烧结多孔砖砌体中的砌筑砂浆统一组织的两次验证性考核试验，其测试结果与标准砂浆试块强度吻合性较好。对于其他块材砌体中的砂浆强度，本方法未进行专门试验，所以仅限于推定烧结砖砌体中的砌筑砂浆强度。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2术语和符号2.1术语2术语和符号2.1术语2.1.1砌体结构加固strengtheningofmasonrystructures对可靠性不足或业主要求提高可靠度的砌体结构、构件及其相关部分采取增强、局部更换或调整其内力等措施，使其具有现行设计规范及业主所要求的安全性、耐久性和适用性。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.4一般构件generalstructuremember重要构件以外的构件。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【2.1.6聚合物改性水泥砂浆polymermodifiedcementmortar掺有改性环氧乳液或其他改性共聚物乳液的高强度水泥砂浆。承重结构用的聚合物改性水泥砂浆应能显著提高其锚固钢筋和粘结混凝土、砌体等基材的能力。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.7钢筋网Steelreinforcementmesh用普通热轧带肋钢筋或冷轧带肋钢筋焊接而成的网片。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【2.1.9材料强度利用系数strengthutilizationfactorofmaterial考虑加固材料在二次受力条件下其强度得不到充分利用所引入的计算系数。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【2.1.13扶壁柱加固法counterfortmasonrycolumnstrengthening沿砌体墙长度方向每隔一定距离将局部墙体加厚形成墙带垛加劲墙体的加固法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【3.1.4砌体结构的加固设计，应根据结构特点，选择科学、合理的方案，并应与实际施工方法紧密结合，采取有效措施，保证新增构件及部件与原结构连接可靠，新增截面与原截面粘结牢固，形成整体共同工作；并应避免对未加固部分，以及相关的结构、构件和地基基础造成不利的影响。3.1.4本条主要强调两点：一是应从设计与施工两方面共同采取措施，以保证新旧两部分能形成整体共同工作；二是应避免对未加固部分以及相关的结构、构件和地基基础造成不利的影响。这是两个常识性的基本要求，之所以需要强调，是因为在当前的结构加固设计领域中，经验不足的设计人员占较大比重，致使加固工程出现“顾此失彼”的失误案例时有发生，故有必要加以提示。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。请处理这个句子：【3.3加固方法及配合使用的技术3.3加固方法及配合使用的技术3.3.1砌体结构的加固可分为直接加固与间接加固两类，设计时，可根据结构特点、实际条件和使用要求选择适宜的加固方法及配合使用的技术。3.3.1根据结构加固方法的受力特点，本规范参照国内外有关文献将加固方法分为两类。就一般情况而言，直接加固法较为灵活，便于处理各类加固问题，间接加固法较为简便、可靠，且便于日后的拆卸、更换，因此还可用于有可逆性要求的历史、文物建筑的抢险加固。设计时，可根据实际条件和使用要求进行选择。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【3.3.4与结构加固方法配合使用的技术应采用符合本规范要求的裂缝修补技术和拉结、锚固技术。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2配制聚合物改性水泥砂浆和水泥复合砂浆用的水泥，其强度等级不应低于42.5级，且应符合其产品说明书的规定。4.2.1本条的规定是根据国内外混凝土结构加固工程使用水泥的经验制定的。其中需说明的是，对火山灰质和矿渣质硅酸盐水泥的使用，之所以强调应有工程实践经验，是因为其所配制的混凝土，容易出现泌水现象，且早期强度偏低，需要的养护时间较长，容易受到意外因素的干扰；但若有使用经验，则可通过采取相应的技术措施予以防备。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【4.2.3砌体结构加固工程中，严禁使用过期水泥、受潮水泥、品种混杂的水泥以及无出厂合格证和未经进场检验合格的水泥。4.2.3本条指出的五种水泥，若用于结构加固工程上，将严重影响被加固结构的安全，因而列为强制性条文，要求严格执行。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【2钢筋的质量应分别符合现行国家标准《钢筋混凝土用钢第1部分：热轧光圆钢筋》GB1499.1、《钢筋混凝土用钢第2部分：热轧带肋钢筋》GB1499.2和《钢筋混凝土用余热处理钢筋》GB13014的有关规定。3钢筋的性能设计值应按现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的有关规定采用。4不得使用无出厂合格证、无标志或未经进场检验的钢筋以及再生钢筋。注：若条件许可，抗震设防区砌体结构加固用的钢筋宜优先选用热轧带肋钢筋。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【4.3.5当锚固件为钢螺杆时，应采用全螺纹的螺杆，不得采用锚入部位无螺纹的螺杆。螺杆的钢材等级应为Q235级；其质量应符合现行国家标准《碳素结构钢》GB／T700的有关规定。4.3.1～4.3.5本规范对结构加固用钢材的选择，主要基于以下三点的考虑：1在二次受力条件下，具有较高的强度利用率，能较充分地发挥被加固构件新增部分的材料潜力；2具有良好的可焊性，在钢筋、钢板和型钢之间焊接的可靠性能得到保证；3高强钢材仅推荐用于预应力加固及锚栓连接。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.5纤维复合材4.5纤维复合材4.5.1纤维复合材用的纤维应为连续纤维，其品种和性能应符合下列规定：1承重结构加固用的碳纤维，应选用聚丙烯腈基(PAN基)12K或12K以下的小丝束纤维，严禁使用大丝束纤维；当有可靠工程经验时，允许使用15K碳纤维。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3表4.5.2-1和表4.5.2-2的安全性能指标，是根据住房和城乡建设部建筑物鉴定与加固规范管理委员会几年来对进入我国建设工程市场各种品牌和型号碳纤维及玻璃纤维织物和板材的抽检结果，并参照国外有关规程和指南制定的。工程试用结果表明，按该表规定的指标接收产品较能保证结构安全所要求的质量。本条为强制性条文，必须严格执行。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【3表4.5.2-1和表4.5.2-2的安全性能指标，是根据住房和城乡建设部建筑物鉴定与加固规范管理委员会几年来对进入我国建设工程市场各种品牌和型号碳纤维及玻璃纤维织物和板材的抽检结果，并参照国外有关规程和指南制定的。工程试用结果表明，按该表规定的指标接收产品较能保证结构安全所要求的质量。本条为强制性条文，必须严格执行。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【4.7.3聚合物改性水泥砂浆的安全性能应符合表4.7.3的规定。4.7.3表4.7.3的检验项目及合格指标，是参照现行国家标准《混凝土结构加固设计规范》GB50367对混凝土结构用聚合物改性水泥砂浆所作的规定，并参考福建厦门和湖南长沙两地产品在砌体结构中应用的检验数据制定的；与此同时，还根据各地反馈的意见进行了调整。因此，不论对进口产品或国内产品，均能进行较有效的控制，以保证其性能和质量能够满足砌体结构安全使用的要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【4.7.7配制聚合物改性水泥砂浆用的聚合物原料，必须进行毒性检验。其完全固化物的检验结果应达到实际无毒的卫生等级。4.7.7关于配制改性水泥砂浆用的聚合物原料的毒性检验规定，在很多国家均纳入其有关法规。因为它与人体健康和环境卫生密切相关，必须保证其使用的安全。为此，本规范也参照国内外有关标准进行制定，并列为强制性条文，以保证严格执行。另外，应指出的是，就目前所使用的聚合物而言，在完全固化后要达到“实际无毒”的卫生等级，是完全可以做到的。之所以还需要对毒性检验进行强制，是为了防止新开发的其他品种聚合物忽视这个问题，也为了防范劣质有毒的产品混入市场。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.8砌体裂缝修补材料4.8砌体裂缝修补材料4.8.1砌体裂缝修补胶(注射剂)的安全性能指标应符合表4.8.1的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.8.2砌体裂缝修补用水泥基注浆料的安全性能指标应符合表4.8.2的规定。4.8.2注浆修补裂缝，主要是为了恢复构件的整体性，并消除其渗漏的隐患。因此，应通过各种探测手段对混凝土灌浆前的内部情况进行检查和分析。本条的规定只是供现场复验注浆料的性能和质量使用。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.8.3砌体裂缝修补用改性环氧类注浆料浆液和固化物的安全性能指标应分别符合表4.8.3-1和表4.8.3-2的规定。4.8.1、4.8.3砌体裂缝修补胶的应用效果，取决于其工艺性能和低黏度胶液的可灌注性以及其完全固化后所能达到的粘结强度。若裂缝的修补目的只是为了封闭，可仅做外观质量检验；但若裂缝的修补有补强、恢复构件整体性或防渗的要求，则应按现行检验标准取芯样做劈裂抗拉强度试验，并要求其破坏面不在粘合裂缝的界面上，但这在砌体构件中，不一定都能做到。在竖向灰缝质量很差的情况下，只能达到基本上恢复部分整体性的要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.3砌体抗剪加固5.3砌体抗剪加固5.3.1钢筋混凝土面层对砌体加固的受剪承载力应符合下列条件：5.3.1外加钢筋混凝土面层对砌体墙面抗剪承载力的加固，可简化为原砌体的抗剪承载力加上钢筋混凝土面层的贡献。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【5.4.2钢筋混凝土面层加固砌体墙的抗震受剪承载力应按下列公式计算：5.4.2原砌体的抗震承载力计算与现行国家标准《砌体结构设计规范》GB50003规定相同；而钢筋混凝土面层的贡献，根据现行《建筑抗震设计规范》GB50011在截面抗震验算中所建立的概念，可以简单地认为其抗震承载力与非抗震下的抗剪承载力相同，仅需将后者除以承载力抗震调整系数即可。这是一种偏于安全的处理方法。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【5.5.4当采用围套式的钢筋混凝土面层加固砌体柱时，应采用封闭式箍筋；箍筋直径不应小于6mm。箍筋的间距不应大于150mm。柱的两端各500mm范围内，箍筋应加密，其间距应取为100mm。若加固后的构件截面高h≥500mm，尚应在截面两侧加设竖向构造钢筋(图5.5.4)，并相应设置拉结钢筋作为箍筋。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【6.3砌体抗剪加固6.3砌体抗剪加固6.3.1钢筋网水泥砂浆面层对砌体加固的受剪承载力应符合下式条件：6.3.1本规范采用了以下假定，即：钢筋网水泥砂浆面层加固后的砌体墙平面内抗剪承载力，可以近似地用原砌体的抗剪承载力加上钢筋网片砂浆面层的贡献来描述。据此，给出了具体计算公式。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【6.5.8受力钢筋的搭接长度和锚固长度应按现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010的有关规定确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【7.3构造规定7.3构造规定7.3.1当采用外包型钢加固砌体承重柱时，钢构架应采用Q235钢(3号钢)制作；钢构架中的受力角钢和钢缀板的最小截面尺寸应分别为∟60mm×60mm×6mm和60mm×6mm。7.3.1钢材屈服强度越大，其强度利用系数就会越小。所以加固时不宜选用强度等级较高的钢材。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【8外加预应力撑杆加固法8.1一般规定8外加预应力撑杆加固法8.1一般规定8.1.1本章规定仅适用于烧结普通砖柱外加预应力撑杆加固的设计。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【8外加预应力撑杆加固法8.1一般规定8外加预应力撑杆加固法8.1一般规定8.1.1本章规定仅适用于烧结普通砖柱外加预应力撑杆加固的设计。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【8.1.4当按本规范的要求施加预应力时，可不考虑原柱应力水平对加固效果的影响。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【8.1.4当按本规范的要求施加预应力时，可不考虑原柱应力水平对加固效果的影响。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【9.1.2被加固的砖墙，其现场实测的砖强度等级不得低于MU7.5；砂浆强度等级不得低于M2.5；现已开裂、腐蚀、老化的砖墙不得采用本方法进行加固。9.1.2考虑到纤维复合材与砌体的粘结性能及其适用的条件，规定了现场实测的砖强度等级不得低于MU7.5，砂浆强度等级不得低于M2.5，并且要求原墙体表面不得有裂缝、腐蚀和风化。否则，建议采用其他合适的方法进行加固。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.1.5粘贴在砖砌构件表面上的纤维复合材，其表面应进行防护处理。表面防护材料应对纤维及胶粘剂无害。9.1.5本条规定粘贴在砌体表面的纤维复合材不得直接暴露于阳光或有害介质中。为此，其表面应进行防护处理，以防止长期受阳光照射或介质腐蚀，从而起到延缓材料老化、延长使用寿命的作用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.1.7碳纤维和玻璃纤维复合材的设计指标必须分别按表9.1.7-1及表9.1.7-2的规定值采用。9.1.7为了确保被加固结构的安全，本规范统一制定了纤维复合材的设计计算指标。这对设计人员而言，不仅较为方便，而且还不至于因各自取值的差异，而引发争议；也不至于因厂商炒作的影响，贸然采用过高的计算指标而导致结构加固出问题。本条为强制性条文，必须严格执行。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.1.7碳纤维和玻璃纤维复合材的设计指标必须分别按表9.1.7-1及表9.1.7-2的规定值采用。9.1.7为了确保被加固结构的安全，本规范统一制定了纤维复合材的设计计算指标。这对设计人员而言，不仅较为方便，而且还不至于因各自取值的差异，而引发争议；也不至于因厂商炒作的影响，贸然采用过高的计算指标而导致结构加固出问题。本条为强制性条文，必须严格执行。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【9.1.7碳纤维和玻璃纤维复合材的设计指标必须分别按表9.1.7-1及表9.1.7-2的规定值采用。9.1.7为了确保被加固结构的安全，本规范统一制定了纤维复合材的设计计算指标。这对设计人员而言，不仅较为方便，而且还不至于因各自取值的差异，而引发争议；也不至于因厂商炒作的影响，贸然采用过高的计算指标而导致结构加固出问题。本条为强制性条文，必须严格执行。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【9.1.8当被加固构件的表面有防火要求时，应按现行国家标准《建筑设计防火规范》GB50016规定的耐火等级及耐火极限要求，对胶层和纤维复合材进行防护。9.1.8粘贴纤维复合材的胶粘剂一般是可燃的，故应按照现行国家标准《建筑设计防火规范》GB50016规定的耐火等级和耐火极限要求，对纤维复合材进行防护。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【9.4构造规定9.4构造规定9.4.1纤维布条带在全墙面上宜等间距均匀布置，条带宽度不宜小于100mm，条带的最大净间距不宜大于三皮砖块的高度，也不宜大于200mm。9.4.1为了避免出现薄弱部位，规定了纤维带的间距。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【9.4构造规定9.4构造规定9.4.1纤维布条带在全墙面上宜等间距均匀布置，条带宽度不宜小于100mm，条带的最大净间距不宜大于三皮砖块的高度，也不宜大于200mm。9.4.1为了避免出现薄弱部位，规定了纤维带的间距。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.4构造规定9.4构造规定9.4.1纤维布条带在全墙面上宜等间距均匀布置，条带宽度不宜小于100mm，条带的最大净间距不宜大于三皮砖块的高度，也不宜大于200mm。9.4.1为了避免出现薄弱部位，规定了纤维带的间距。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【10.1.4钢丝绳的强度设计值应按表10.1.4采用。10.1.4为了确保被加固结构的安全，本规范统一制定了不锈钢钢丝绳和镀锌钢丝绳的强度设计计算指标。这对设计人员而言，不仅较为方便，而且还不至于因各自取值的差异，而引发争议；也不至于因厂商炒作的影响，贸然采用过高的计算指标而导致结构加固出问题。本条为强制性条文，必须严格执行。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【10.1.4钢丝绳的强度设计值应按表10.1.4采用。10.1.4为了确保被加固结构的安全，本规范统一制定了不锈钢钢丝绳和镀锌钢丝绳的强度设计计算指标。这对设计人员而言，不仅较为方便，而且还不至于因各自取值的差异，而引发争议；也不至于因厂商炒作的影响，贸然采用过高的计算指标而导致结构加固出问题。本条为强制性条文，必须严格执行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【10.1.7当被加固构件的表面有防火要求时，应按现行国家标准《建筑设计防火规范》GB50016规定的耐火等级及耐火极限要求，对钢丝绳网-聚合物砂浆面层进行防护。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【10.1.8采用本方法加固时，应采取措施卸除或大部分卸除作用在结构上的活荷载。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【10.2砌体抗剪加固10.2砌体抗剪加固10.2.1钢丝绳网-聚合物砂浆面层对砌体墙面内受剪加固的受剪承载力应符合下列条件：10.2.2钢丝绳网-聚合物砂浆面层加固后提高的受剪承载力Vrw应按下列规定计算：10.2.1、10.2.2对采用钢丝绳网-聚合物砂浆加固后的砌体墙，其平面内受剪承载力的确定，可简化为原砌体的受剪承载力加上钢丝绳网-聚合物砂浆的贡献。另外规定了其受剪承载力的提高幅度不应超过40％，目的是保证即使加固作用失效，在静力荷载下也不至于破坏或倒塌。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供给你的句子是：【5采用钢丝绳网加固墙体时，网中横向绳的布置示例如图10.4.1-2所示。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。现在，句子如下：【12砌体结构构造性加固法12.1增设圈梁加固12砌体结构构造性加固法12.1增设圈梁加固12.1.1当无圈梁或圈梁设置不符合现行设计规范要求，或纵横墙交接处咬槎有明显缺陷，或房屋的整体性较差时，应增设圈梁进行加固。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【12.1.2外加圈梁，宜采用现浇钢筋混凝土圈梁或钢筋网水泥复合砂浆砌体组合圈梁，在特殊情况下，亦可采用型钢圈梁。对内墙圈梁还可用钢拉杆代替。钢拉杆设置间距应适当加密，且应贯通房屋横墙(或纵墙)的全部宽度，并应设在有横墙(或纵墙)处，同时应锚固在纵墙(或横墙)上。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【12.1.3外加圈梁应靠近楼(屋)盖设置。钢拉杆应靠近楼(屋)盖和墙面。外加圈梁应在同一水平标高交圈闭合。变形缝处两侧的圈梁应分别闭合，如遇开口墙，应采取加固措施使圈梁闭合。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【12.1.6采用钢拉杆代替内墙圈梁时，应符合下列规定：1横墙承重房屋的内墙，可用两根钢拉杆代替圈梁；纵墙承重和纵横墙承重的房屋，钢拉杆宜在横墙两侧各设一根。钢拉杆直径应根据房屋进深尺寸和加固要求等条件确定，但不应小于14mm，其方形垫板尺寸宜为200mm×200mm×15mm。2无横墙的开间可不设钢拉杆，但外加圈梁应与进深方向梁或现浇钢筋混凝土楼盖可靠连接。3每道内纵墙均应用单根拉杆与外山墙拉结，钢拉杆直径可视墙厚、房屋进深和加固要求等条件确定，但不应小于16mm，钢拉杆长度不应小于两个开间。12.1.6根据现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011，引入钢拉杆加固的构造要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。你需要处理的句子是：【12.1.8钢拉杆与外加钢筋混凝土圈梁可采用下列方法之一进行连接：1钢拉杆埋入圈梁，埋入长度为30d(d为钢拉杆直径)，端头应做弯钩。2钢拉杆通过钢管穿过圈梁，应用螺栓拧紧。3钢拉杆端头焊接垫板埋入圈梁，垫板与墙面之间的间隙不应小于80mm。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【12.3.2新增设的梁垫，其混凝土强度等级，现浇时不应低于C20；预制时不应低于C25。梁垫尺寸应按现行设计规范的要求，经计算确定，但梁垫厚度不应小于180mm；梁垫的配筋应按抗弯条件计算配置。当按构造配筋时，其用量不应少于梁垫体积的0.5％。12.3.1、12.3.2当梁下砌体局部受压承载力不足时，在梁端设置钢筋混凝土垫块，可增大砌体局部受压面积，是提高梁端砌体局部受压承载力的有效方法。为确保垫块有效传递梁端压力和良好的受力性能，对垫块厚度和配筋提出了要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。现在，句子如下：【13.4外加网片法13.4外加网片法13.4.1外加网片法适用于增强砌体抗裂性能，限制裂缝开展，修复风化、剥蚀砌体。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【13.4.3网片覆盖面积除应按裂缝或风化、剥蚀部分的面积确定外，尚应考虑网片的锚固长度。网片短边尺寸不宜小于500mm。网片的层数：对钢筋和钢丝网片，宜为单层；对复合纤维材料，宜为1层～2层；设计时可根据实际情况确定。13.4.3必须考虑网片的可靠锚固和新旧界面结合的问题。关于界面胶的要求，可参照现行国家标准《混凝土结构加固设计规范》GB50367和《建筑结构加固工程施工质量验收规范》GB50550的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【13.5置换法13.5置换法13.5.1置换法适用于砌体受力不大，砌体块材和砂浆强度不高的开裂部位，以及局部风化、剥蚀部位的加固(图13.5.1)。13.5.1判断使用置换法的前提是受力不大的部位，在这种情况下，针对砌体块材和砂浆强度不高的开裂部位，或局部风化、剥蚀部位进行置换加固。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。现在，句子如下：【13.5.3置换砌体时应符合下列规定要求：1把需要置换部分及周边砌体表面抹灰层剔除，然后沿着灰缝将被置换砌体凿掉。在凿打过程中，应避免扰动不置换部分的砌体。2仔细把粘在砌体上的砂浆剔除干净，清除浮尘后充分润湿墙体。3修复过程中应保证填补砌体材料与原有砌体可靠嵌固。4砌体修补完成后，再做抹灰层。13.5.2、13.5.3置换的材料原则上应与原砌体的材料品种一致为好。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【附录A已有建筑物结构荷载标准值的确定附录A已有建筑物结构荷载标准值的确定A.0.1对已有结构上的荷载标准值取值，除应符合现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009的规定外，尚应遵守本附录的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【附录A已有建筑物结构荷载标准值的确定附录A已有建筑物结构荷载标准值的确定A.0.1对已有结构上的荷载标准值取值，除应符合现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009的规定外，尚应遵守本附录的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【附录B粘结材料粘合加固材与基材的正拉粘结强度试验室测定方法及评定标准B.1适用范围附录B粘结材料粘合加固材与基材的正拉粘结强度试验室测定方法及评定标准B.1适用范围B.1.1本方法适用于试验室条件下以结构胶粘剂或聚合物改性水泥砂浆为粘结材料粘合下列加固材料与基材，在均匀拉应力作用下发生内聚、粘附或混合破坏的正拉粘结强度测定：1纤维复合材与基材烧结普通砖；2钢板与基材烧结普通砖；3结构用聚合物改性水泥砂浆层与基材烧结普通砖。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【B.2.3试件夹具应由带拉杆的钢夹套与带螺杆的钢标准块构成，且应以45号碳钢制作；其形状及主要尺寸如图B.2.3所示。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【B.4试验环境B.4试验环境B.4.1试验环境应保持在温度(23±2)℃、相对湿度(50±5)％～(65±10)％。注：仲裁性试验的实验室相对湿度应控制在45％～55％。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。给你的句子如下：【B.5.2以3mm／min的均匀速率加荷直至破坏。记录试样破坏时的荷载值，并观测其破坏形式。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【1.0.3砌体结构工程的施工除应符合本规范外，尚应符合国家现行有关标准的规定。1.0.3本条是指砌体结构工程施工过程中，对所涉及的技术要求、安全防护、环境保护等规定应符合国家现行有关标准规定。同时，本规范作为砌体结构工程的施工通用标准，对施工过程中涉及的其他砌体结构专用标准，应同时执行。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.0.7马牙槎toothingindenting砌体结构构造柱部位墙体的一种砌筑形式，每一进退的水平尺寸为60mm，沿高度方向的尺寸不超过300mm。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供给你的句子是：【2.0.7马牙槎toothingindenting砌体结构构造柱部位墙体的一种砌筑形式，每一进退的水平尺寸为60mm，沿高度方向的尺寸不超过300mm。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.0.10芯柱corecolumn在小砌块墙体的孔洞内浇筑混凝土形成的柱，分为素混凝土芯柱和钢筋混凝土芯柱。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【2.0.13墙梁wallbeam由钢筋混凝土托梁和梁上计算高度范围内的砌体墙组成的组合受力构件。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。请处理这个句子：【2.0.17瞎缝blindseam砌体中相邻块体间无砌筑砂浆，又彼此接触的水平缝或竖向缝。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【2.0.19植筋bondedrebars以专用的结构胶粘剂将钢筋锚固于基材混凝土中。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【3.1.3施工前，应对现场道路、水电供给、材料供应及存放、机械设备、施工设施、安全防护、环保设施等进行检查。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【3.2控制措施3.2控制措施3.2.1砌体结构工程施工现场应建立相应的质量管理体系，应有健全的质量、安全及环境保护管理制度。3.2.1规定了从事砌体结构工程施工企业的资质及管理要求，同时考虑施工过程中，在保证质量和安全的前提下，还应有对环境保护的制度和措施，并且要求所制定的管理体系应贯穿于砌体结构工程施工的全过程。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.3技术规定3.3技术规定3.3.1基础墙的防潮层，当设计无具体要求时，宜采用1:2.5的水泥砂浆加防水剂铺设，其厚度可为20mm。抗震设防地区建筑物，不应采用卷材作基础墙的水平防潮层。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3.3.6设计要求的洞口、沟槽或管道应在砌筑时预留或预埋，并应符合设计规定。未经设计同意，不得随意在墙体上开凿水平沟槽。对宽度大于300mm的洞口上部，应设置过梁。3.3.6墙体表面留置水平沟槽，破坏了块体边缘较薄的实体部分，减少了块体有效承载截面，影响砌体强度。且在竖直荷载作用下，加大了偏心受力，于砌体承载极为不利。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.2水泥4.2水泥4.2.1砌筑砂浆所用水泥宜采用通用硅酸盐水泥或砌筑水泥，且应符合现行国家标准《通用硅酸盐水泥》GB175和《砌筑水泥》GB/T3183的规定。水泥强度等级应根据砂浆品种及强度等级的要求进行选择，M15及以下强度等级的砌筑砂浆宜选用32.5级的通用硅酸盐水泥或砌筑水泥；M15以上强度等级的砌筑砂浆宜选用42.5级普通硅酸盐水泥。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【4.4.3砌体结构工程使用的小砌块，应符合设计要求及现行国家标准《普通混凝土小型空心砌块》GB8239、《轻集料混凝土小型空心砌块》GB/T15229、《蒸压加气混凝土砌块》GB11968的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。请处理这个句子：【4.4.4加气混凝土砌块在运输、装卸及堆放过程中应防止雨淋。4.4.4使用较潮湿的加气混凝土砌块砌筑墙体，除会加大砌体收缩，易导致墙体裂缝产生外，还易产生“走浆”现象，墙体稳定性差，并影响灰缝的砂浆饱满度和砌体抗剪强度，故使用前应防止雨淋。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.4.7石砌体所用的石材应质地坚实、无风化剥落和裂纹，且石材表面应无水锈和杂物。4.4.7为了确保石材与砂浆粘结牢固，规定石材表面的风化剥落层、泥垢及水锈等杂质，在砌筑前都应清除干净。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【4.5.3钢筋应按不同生产厂家、牌号及规格分批验收，分别存放，且应设牌标识。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【4.7.2砌体砂浆中使用的增塑剂、早强剂、缓凝剂、防水剂、防冻剂等外加剂，应符合国家现行标准《混凝土外加剂》GB8076、《混凝土外加剂应用技术规范》GB50119和《砌筑砂浆增塑剂》JG/T164的规定，并应根据设计要求与现场施工条件进行试配。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【5.1.2砌体结构工程施工中，所用砌筑砂浆宜选用预拌砂浆，当采用现场拌制时，应按砌筑砂浆设计配合比配制。对非烧结类块材，宜采用配套的专用砂浆。5.1.2为了实现节能减排和绿色施工，减少粉尘、噪声污染，要求砌体结构施工中优先选用预拌砂浆。当条件不具备，需要现场拌制砂浆时，应确保达到设计配合比要求。对于非烧结类块材如蒸压加气混凝土砌块、蒸压硅酸盐砖、混凝土小型空心砌块、混凝土砖，由于原材料及生产工艺差异，致使其表面粗糙不一，吸水特性(吸水率和初始吸水速度)不同，因而宜采用配套的专用砂浆。以保证相互间的粘结强度。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.2.3湿拌砂浆应采用专用搅拌车运输，湿拌砂浆运至施工现场后，应进行稠度检验，除直接使用外，应储存在不吸水的专用容器内，并应根据不同季节采取遮阳、保温和防雨雪措施。5.2.3为了防止湿拌砂浆在运输过程中产生离析，湿拌砂浆的运输要求采用具有搅拌功能的专用运输车，同时湿拌砂浆在储存过程中，为了防止特殊环境对砂浆性能产生不利影响，要求针对不同的储存环境采取相应的防护措施。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【5.3.4现场搅拌的砂浆应随拌随用，拌制的砂浆应在3h内使用完毕；当施工期间最高气温超过30℃时，应在2h内使用完毕。对掺用缓凝剂的砂浆，其使用时间可根据其缓凝时间的试验结果确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【5.3.4现场搅拌的砂浆应随拌随用，拌制的砂浆应在3h内使用完毕；当施工期间最高气温超过30℃时，应在2h内使用完毕。对掺用缓凝剂的砂浆，其使用时间可根据其缓凝时间的试验结果确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【5.4砂浆拌合5.4砂浆拌合5.4.1砌筑砂浆的稠度宜符合表5.4.1的规定。表5.4.1砌筑砂浆的稠度5.4.2砌筑砂浆的稠度、保水率、试配抗压强度应同时符合要求；当在砌筑砂浆中掺用有机塑化剂时，应有其砌体强度的形式检验报告，符合要求后方可使用。5.4.2由于砌筑砂浆中掺用塑化剂，在其稠度得到改善时，砂浆的强度也可能受到影响，因此，本条规定要求，砂浆使用性能改善的同时，还应保证砂浆的强度满足设计要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.1.2与构造柱相邻部位砌体应砌成马牙槎，马牙槎应先退后进，每个马牙槎沿高度方向的尺寸不宜超过300mm，凹凸尺寸宜为60mm。砌筑时，砌体与构造柱间应沿墙高每500mm设拉结钢筋，钢筋数量及伸入墙内长度应满足设计要求。6.1.2构造柱是唐山地震以后总结推广的房屋抗震设防的一项重要构造措施，对提高砌体结构整体性能和抗震性能起着很重要的作用，已为工程实践证明和震害验证。马牙槎留置和拉结钢筋的设置是提高砌体结构整体性的关键。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。给你的句子如下：【6.1.3夹心复合墙用的拉结件形式、材料和防腐应符合设计要求和相关技术标准规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.2.6砌体组砌应上下错缝，内外搭砌；组砌方式宜采用一顺一丁、梅花丁、三顺一丁(图6.2.6)。图6.2.6砌体组砌方式示意图6.2.6一顺一丁、梅花丁、三顺一丁砌筑形式在砌体施工中采用较多，且整体性较好，可有效避免产生竖向通缝。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.2.9水池、水箱和有冻胀环境的地面以下工程部位不得使用多孔砖。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.2.12多孔砖的孔洞应垂直于受压面砌筑。6.2.12多孔砖的孔洞垂直于受压面，能使砌体有较大的有效受压面积，有利于砂浆结合层进入上下砖块的孔洞中产生“销键”作用，提高砌体的抗剪强度和整体性。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【6.2.18实心砖的弧拱式及平拱式过梁的灰缝应砌成楔形缝。灰缝的宽度，在拱底面不应小于5mm；在拱顶面不应大于15mm。平拱式过梁拱脚应伸入墙内不小于20mm，拱底应有1％起拱。6.2.18砖平拱过梁是砖砌拱体结构的一个特例，是矢高极小的一种拱体，从其受力特点及施工工艺考虑，必须保证拱脚下面伸入墙内的长度和拱底应有的起拱量，保持楔形灰缝形态。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.2.25砌筑夹心复合墙时，空腔侧墙面水平缝和竖缝应随砌随刮平，并防止砂浆和杂物落入两片墙之间的空腔内及保温板上。6.2.25该规定是为了便于保温板安装和防止形成“热桥”，影响墙体保温效果。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.2.28砌筑水池、化粪池、窨井和检查井，应符合下列规定：1当设计无要求时，应采用普通砖和水泥砂浆砌筑，并砌筑严实；2砌体应同时砌筑；当同时砌筑有困难时，接槎应砌成斜槎；3各种管道及附件，应在砌筑时按设计要求埋设。6.2.28水池、化粪池、窨井和检查井等施工，在防渗方面较一般砖砌体高，故应用普通砖和水泥砂浆砌筑。这类构筑物的施工工作面比较小，一般均能同时砌筑，如同时砌筑确有困难，留置斜槎也完全可以做到。管道及预埋件必须在砌筑时埋设，是为了避免事后开凿补埋而产生渗漏现象。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.1.3小砌块砌筑时的含水率，对普通混凝土小砌块，宜为自然含水率，当天气干燥炎热时，可提前浇水湿润；对轻骨料混凝土小砌块，宜提前1d～2d浇水湿润。不得雨天施工，小砌块表面有浮水时，不得使用。7.1.3普通混凝土小砌块具有吸水率小和吸水、失水速度迟缓的特点，一般情况下砌墙时可不浇水。轻骨料混凝土小砌块的吸水率较大，吸水、失水速度较普通混凝土小砌块快，应提前对其浇水湿润，以保证砂浆不至于失水过快而影响砌体强度。使用较潮湿的小砌块砌筑墙体，易产生“走浆”现象，墙体稳定性差，并影响灰缝的砂浆饱满度和砌体抗剪强度，故不得雨天施工；小砌块表面也不得有浮水。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7.1.3小砌块砌筑时的含水率，对普通混凝土小砌块，宜为自然含水率，当天气干燥炎热时，可提前浇水湿润；对轻骨料混凝土小砌块，宜提前1d～2d浇水湿润。不得雨天施工，小砌块表面有浮水时，不得使用。7.1.3普通混凝土小砌块具有吸水率小和吸水、失水速度迟缓的特点，一般情况下砌墙时可不浇水。轻骨料混凝土小砌块的吸水率较大，吸水、失水速度较普通混凝土小砌块快，应提前对其浇水湿润，以保证砂浆不至于失水过快而影响砌体强度。使用较潮湿的小砌块砌筑墙体，易产生“走浆”现象，墙体稳定性差，并影响灰缝的砂浆饱满度和砌体抗剪强度，故不得雨天施工；小砌块表面也不得有浮水。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.2.3小砌块表面的污物应在砌筑时清理干净，灌孔部位的小砌块，应清除掉底部孔洞周围的混凝土毛边。7.2.3清理小砌块表面的污物，是为了使小砌块与砌筑砂浆或抹灰层之间粘结得更好。小砌块在制造中形成孔洞周围的混凝土毛边使孔洞缩小，用于芯柱部位将引起柱断面颈缩，影响芯柱质量。因此，要求在砌筑前清除。同时，孔洞大一些，也便于芯柱混凝土浇筑密实。工程实践表明，即使按此要求施工，芯柱混凝土浇筑密实的难度也较大。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【7.2.5小砌块应将生产时的底面朝上反砌于墙上。7.2.5所谓反砌，即小砌块生产时的底面朝上砌筑于墙体上。块体底面的肋较宽，且多数有毛边，因此，底面朝上易于铺放砂浆和保证水平灰缝砂浆的饱满度，这也是确定砌体强度指标试件的基本砌法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【7.3混凝土芯柱7.3混凝土芯柱7.3.1砌筑芯柱部位的墙体，应采用不封底的通孔小砌块。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.3.2每根芯柱的柱脚部位应采用带清扫口的U型、E型、C型或其他异型小砌块砌留操作孔。砌筑芯柱部位的砌块时，应随砌随刮去孔洞内壁凸出的砂浆，直至一个楼层高度，并应及时清除芯柱孔洞内掉落的砂浆及其他杂物。7.3.2在芯柱根部设置清扫口，一是用于清扫孔道内杂物，二是便于上下芯柱钢筋绑扎固定。施工时，芯柱清扫口可用U型砌块砌筑，但仅用一种单孔U型块竖砌将在此部位发生两皮同缝的状况。为避免此现象，应与双孔E型块同用为宜。C型小砌块用于墙体90°转角部位，可使转角芯柱底部相互贯通。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【8.1.2梁、板类受弯构件石材，不应存在裂痕。梁的顶面和底面应为粗糙面，两侧面应为平整面；板的顶面和底面应为平整面，两侧面应为粗糙面。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【8.3.4砌筑挡土墙，应按设计要求架立坡度样板收坡或收台，并应设置伸缩缝和泄水孔，泄水孔宜采取抽管或埋管方法留置。8.3.4挡土墙因承受侧向压力，一般为变截面，故砌筑时，应按设计要求架立坡度样板进行收坡或收台。本条增加了设计无具体要求时，泄水孔的具体做法。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【9配筋砌体工程9.1一般规定9配筋砌体工程9.1一般规定9.1.1配筋砖砌体和配筋混凝土砌块砌体的施工除应符合本章要求外，尚应符合本规范第6章、第7章的规定。9.1.1配筋砌体属于砌体和混凝土或钢筋共同受力的组合构件，因此其施工的砌筑要求应符合第6章和第7章的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【9.2.2网状配筋砌体的钢筋网，宜采用焊接网片。9.2.2焊接网片较平直，尤其是在工厂生产时更能保证网片的平整度，这样更能保证网片上下部分的砂浆层厚度。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.2.3由砌体和钢筋混凝土或配筋砂浆面层构成的组合砌体构件，其连接受力钢筋的拉结筋应在两端做成弯钩，并在砌筑砌体时正确埋入。9.2.3拉结钢筋可以保证组合砌体两侧的钢筋混凝土能较好地共同受力。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【9.2.4组合砌体构件的面层施工，应在砌体外围分段支设模板，每段支模高度宜在500mm以内，浇水润湿模板及砖砌体表面，分层浇筑混凝土或砂浆，并振捣密实；钢筋砂浆面层施工，可采用分层抹浆的方法，面层厚度应符合设计要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【9.2.4组合砌体构件的面层施工，应在砌体外围分段支设模板，每段支模高度宜在500mm以内，浇水润湿模板及砖砌体表面，分层浇筑混凝土或砂浆，并振捣密实；钢筋砂浆面层施工，可采用分层抹浆的方法，面层厚度应符合设计要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供给你的句子是：【9.3.3芯柱竖向钢筋应居中设置，顶端固定后再浇筑芯柱混凝土。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.3.6浇筑芯柱混凝土时，其连续浇筑高度不应大于1.8m。9.3.6本条对芯柱混凝土连续浇筑时的高度进行规定主要是为了保证芯柱的混凝土浇筑质量。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【10.1.3采用普通砂浆砌筑填充墙时，烧结空心砖、吸水率较大的轻骨料混凝土小型空心砌块应提前1d～2d浇水湿润；蒸压加气混凝土砌块采用专用砂浆或普通砂浆砌筑时，应在砌筑当天对砌块砌筑面浇水湿润。块体湿润程度宜符合下列规定：1烧结空心砖的相对含水率宜为60％～70％；2吸水率较大的轻骨料混凝土小型空心砌块、蒸压加气混凝土砌块的相对含水率宜为40％～50％。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【10.1.8在填充墙上钻孔、镂槽或切锯时，应使用专用工具，不得任意剔凿。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【10.2砌筑10.2砌筑Ⅰ一般规定10.2.1填充墙砌体砌筑，应在承重主体结构检验批验收合格后进行；填充墙顶部与承重主体结构之间的空隙部位，应在填充墙砌筑14d后进行砌筑。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【10.2.6砌筑时，墙体的第一皮空心砖应进行试摆。排砖时，不够半砖处应采用普通砖或配砖补砌，半砖以上的非整砖宜采用无齿锯加工制作。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【11.1.7砌体施工时，应将各种材料按类别堆放，并应进行覆盖。11.1.7冬期施工的主要问题是，当砌块体积较大时，吸热量多，随着温度降低，砂浆塑性也很快下降，影响砌筑质量。覆盖保温是防止砂浆冻结以后，水泥水化反应停止，而影响强度和粘结力。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【11.1.12在氯盐砂浆中掺加砂浆增塑剂时，应先加氯盐溶液后再加砂浆增塑剂。11.1.12主要考虑在拌制砂浆时先加增塑剂后加盐溶液时，盐对增期剂中的微沫有消泡作用，从而降低增塑剂的效能。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【12.1.6现场人员应佩戴安全帽，高处作业时应系好安全带。在建工程外侧应设置密目安全网。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【12.1.7采用滑槽向基槽或基坑内人工运送物料时，落差不宜超过5m。严禁向有人作业的基槽或基坑内抛掷物料。12.1.7向基槽或基坑内运送物料时，为了防止物料伤人和物料滚落破损，进行了此规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【12.1.15生石灰运输过程中应采取防水措施，且不应与易燃易爆物品共同存放、运输。12.1.15由于生石灰遇水发生反应会产生大量的热，所以规定生石灰不宜与易燃、易爆物品共同存放、贮运，以免酿成事故。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【12.1.16淋灰池、水池应有护墙或护栏。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【12.2.7高处作业时不得扬洒物料、垃圾、粉尘以及废水。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【12.2.8施工过程中，应采取建筑垃圾减量化措施。作业区域垃圾应当天清理完毕，施工过程中产生的建筑垃圾，应进行分类处理。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【B.1.2化学植筋宜采用下列施工工序(图B.1.2)。图B.1.2化学植筋的施工工序B.2植筋施工B.2.1植筋工程的施工环境应符合现行国家标准《建筑结构加固工程施工质量验收规范》GB50550的有关规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【B.2.8钢筋植入后，在胶粘剂未达到产品使用说明书规定的固化期前，不得扰动所植钢筋。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【1总则1.0.1为了贯彻执行国家的技术经济政策，坚持墙材革新、因地制宜、就地取材，合理选用结构方案和砌体材料，做到技术先进、安全适用、经济合理、确保质量，制定本规范。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.4烧结普通砖firedcommonbrick由煤矸石、页岩、粉煤灰或黏土为主要原料，经过焙烧而成的实心砖。分烧结煤矸石砖、烧结页岩砖、烧结粉煤灰砖、烧结黏土砖等。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【2.1.9混凝土砖concretebrick以水泥为胶结材料，以砂、石等为主要集料，加水搅拌、成型、养护制成的一种多孔的混凝土半盲孔砖或实心砖。多孔砖的主规格尺寸为240mm×115mm×90mm、240mm×190mm×90mm、190mm×190mm×90mm等；实心砖的主规格尺寸为240mm×115mm×53mm、240mmx×115mm×90mm等。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.22弹性方案elasticanalysisscheme按楼盖、屋盖与墙、柱为铰接，不考虑空间工作的平面排架或框架对墙、柱进行静力计算的方案。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。请处理这个句子：【2.1.25砌体墙、柱高厚比ratioofheighttosectionalthicknessofwallorcolumn砌体墙、柱的计算高度与规定厚度的比值。规定厚度对墙取墙厚，对柱取对应的边长，对带壁柱墙取截面的折算厚度。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【2.1.26梁端有效支承长度effectivesupportlengthofbeamend梁端在砌体或刚性垫块界面上压应力沿梁跨方向的分布长度。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.27计算倾覆点calculatingoverturningpoint验算挑梁抗倾覆时，根据规定所取的转动中心。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【5单排孔混凝土砌块对孔砌筑时，灌孔砌体的抗压强度设计值fg应按下列方法确定：1)混凝土砌块砌体的灌孔混凝土强度等级不应低于Cb20，且不应低于1.5倍的块体强度等级。灌孔混凝土强度指标取同强度等级的混凝土强度指标。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7块体高度为180mm～350mm的毛料石砌体的抗压强度设计值，应按表3.2.1—6采用。注：对细料石砌体、粗料石砌体和干砌勾缝石砌体，表中数值应分别乘以调整系数1.4、1.2和0.8。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7块体高度为180mm～350mm的毛料石砌体的抗压强度设计值，应按表3.2.1—6采用。注：对细料石砌体、粗料石砌体和干砌勾缝石砌体，表中数值应分别乘以调整系数1.4、1.2和0.8。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【1砌体的弹性模量,按表3.2.5—1采用：注：1轻集料混凝土砌块砌体的弹性模量，可按表中混凝土砌块砌体的弹性模量采用；2表中砌体抗压强度设计值不按3.2.3条进行调整；3表中砂浆为普通砂浆,采用专用砂浆砌筑的砌体的弹性模量也按此表取值；4对混凝土普通砖、混凝土多孔砖、混凝土和轻集料混凝土砌块砌体,表中的砂浆强度等级分别为：≥Mb10、Mb7.5及Mb5；5对蒸压灰砂普通砖和蒸压粉煤灰普通砖砌体，当采用专用砂浆砌筑时，其强度设计值按表中数值采用。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。你需要处理的句子是：【4.1.3砌体结构和结构构件在设计使用年限内及正常维护条件下，必须保持满足使用要求，而不需大修或加固。设计使用年限可按现行国家标准《建筑结构可靠度设计统一标准》GB50068的有关规定确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.2.2刚性和刚弹性方案房屋的横墙，应符合下列规定：1横墙中开有洞口时，洞口的水平截面面积不应超过横墙截面面积的50％；2横墙的厚度不宜小于180mm；3单层房屋的横墙长度不宜小于其高度，多层房屋的横墙长度不宜小于H/2（H为横墙总高度）。注：1当横墙不能同时符合上述要求时，应对横墙的刚度进行验算。如其最大水平位移值umax≤H/4000时，仍可视作刚性或刚弹性方案房屋的横墙；2凡符合注1刚度要求的一段横墙或其他结构构件（如框架等），也可视作刚性或刚弹性方案房屋的横墙。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。给你的句子如下：【4.2.6刚性方案多层房屋的外墙，计算风荷载时应符合下列要求：1风荷载引起的弯矩，可按下式计算：式中：ω——沿楼层高均布风荷载设计值(kN/m)；Hi——层高(m)。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【4.2.9当转角墙段角部受竖向集中荷载时，计算截面的长度可从角点算起，每侧宜取层高的1/3。当上述墙体范围内有门窗洞口时，则计算截面取至洞边，但不宜大于层高的1/3。当上层的竖向集中荷载传至本层时，可按均布荷载计算，此时转角墙段可按角形截面偏心受压构件进行承载力验算。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【4.3耐久性规定4.3.1砌体结构的耐久性应根据表4.3.1的环境类别和设计使用年限进行设计。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4.3.4设计使用年限为50a时，夹心墙的钢筋连接件或钢筋网片、连接钢板、锚固螺栓或钢筋，应采用重镀锌或等效的防护涂层，镀锌层的厚度不应小于290g/m2；当采用环氯涂层时，灰缝钢筋涂层厚度不应小于290μm，其余部件涂层厚度不应小于450μm。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.1.2确定影响系数φ时，构件高厚比β应按下列公式计算：对矩形截面β＝γβ(H0/h)(5.1.2—1)对T形截面β＝γβ(H0/hT)(5.1.2—2)式中：γβ——不同材料砌体构件的高厚比修正系数，按表5.1.2采用；H0——受压构件的计算高度，按本规范表5.1.3确定；h——矩形截面轴向力偏心方向的边长，当轴心受压时为截面较小边长；hT——T形截面的折算厚度，可近似按3.5i计算，i为截面回转半径。注：对灌孔混凝土砌块砌体，γβ取1.0。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【1公式(5.5.1—1)～公式(5.5.1—3)适用于烧结的普通砖、多孔砖、蒸压的灰砂砖和粉煤灰砖以及混凝土砌块等多种砌体构件水平抗剪计算。该式系由重庆建筑大学在试验研究基础上对包括各类砌体的国内19项试验数据进行统计分析的结果。此外，因砌体竖缝抗剪强度很低，可将阶梯形截面近似按其水平投影的水平截面来计算。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【6.2.4在砌体中留槽洞及埋设管道时，应遵守下列规定：1不应在截面长边小于500mm的承重墙体、独立柱内埋设管线；2不宜在墙体中穿行暗线或预留、开凿沟槽，当无法避免时应采取必要的措施或按削弱后的截面验算墙体的承载力。注：对受力较小或未灌孔的砌块砌体，允许在墙体的竖向孔洞中设置管线。6.2.4在砌体中留槽及埋设管道对砌体的承载力影响较大，故本条规定了有关要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.2.5承重的独立砖柱截面尺寸不应小于240mm×370mm。毛石墙的厚度不宜小于350mm，毛料石柱较小边长不宜小于400mm。注：当有振动荷载时，墙、柱不宜采用毛石砌体。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.2.5承重的独立砖柱截面尺寸不应小于240mm×370mm。毛石墙的厚度不宜小于350mm，毛料石柱较小边长不宜小于400mm。注：当有振动荷载时，墙、柱不宜采用毛石砌体。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.2.11砌块墙与后砌隔墙交接处，应沿墙高每400mm在水平灰缝内设置不少于2根直径不小于4mm、横筋间距不应大于200mm的焊接钢筋网片(图6.2.11)。6.2.11本条根据工程实践将砌块墙与后砌隔墙交接处的拉结钢筋网片的构造具体化，并加密了该网片沿墙高设置的间距(400mm)。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【6.2.12混凝土砌块房屋，宜将纵横墙交接处，距墙中心线每边不小于300mm范围内的孔洞，采用不低于Cb20混凝土沿全墙高灌实。6.2.12为增强混凝土砌块房屋的整体性和抗裂能力和工程实践经验提出了本规定。为保证灌实质量，要求其坍落度为160mm～200mm的专用灌孔混凝土(Cb)。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【6.4.2外叶墙的砖及混凝土砌块的强度等级，不应低于MU10。（自2022年1月1日起废止该条,详见新规《砌体结构通用规范》GB55007-2021）6.4.2夹心墙的外叶墙处于环境恶劣的室外，当采用低强度的外叶墙时，易因劣化、脱落而毁物伤人。故对其块体材料的强度提出了较高的要求，本条为强制性条文，应严格执行。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.5.4在每层门、窗过梁上方的水平灰缝内及窗台下第一和第二道水平灰缝内，宜设置焊接钢筋网片或2根直径6mm钢筋，焊接钢筋网片或钢筋应伸入两边窗间墙内不小于600mm。当墙长大于5m时，宜在每层墙高度中部设置2～3道焊接钢筋网片或3根直径6mm的通长水平钢筋，竖向间距为500mm。6.5.4本条原是考虑到蒸压灰砂砖、混凝土砌块和其他非烧结砖砌体的干缩变形较大，当实体墙长超过5m时，往往在墙体中部出现两端小、中间大的竖向收缩裂缝，为防止或减轻这类裂缝的出现，而提出的一条措施。该项措施也适合于其他墙体材料设计时参考使用，因此此次修编，去掉了墙体材料的限制。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【7.3.7对多跨框支墙梁的框支边柱，当柱的轴向压力增大对承载力不利时，在墙梁荷载设计值Q2作用下的轴向压力值应乘以修正系数1.2。7.3.7有限元分析表明，多跨框支墙梁存在边柱之间的大拱效应，使边柱轴压力增大，中柱轴压力减少，故在墙梁顶面荷载Q2作用下当边柱轴压力增大不利时应乘以1.2的修正系数。框架柱的弯矩计算不考虑墙梁组合作用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【3组合砖砌体构件受压区相对高度的界限值ξb,对于HRB400级钢筋，应取0.36；对于HRB335级钢筋，应取0.44；对于HPB300级钢筋，应取0.47。8.2.3～8.2.5砖砌体和钢筋混凝土面层或钢筋砂浆面层组合的砌体构件，其受压承载力计算公式的建立，详见88规范的条文说明。本次修订依据《混凝土结构设计规范》GB50010中混凝土轴心受压强度设计值，对面层水泥砂浆的轴心抗压强度设计值作了调整；按钢筋强度的取值，对受压区相对高度的界限值，作了相应的补充和调整。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【4小偏心受压时，应按下列公式计算(图9.2.4)N≤fgbx＋f′yA′s—σsAs(9.2.4—4)NeN≤fgbx(h0—x/2)＋f′yA′s(h0—a′s)(9.2.4—5)(9.2.4—6)注：当受压区竖向受压主筋无箍筋或无水平钢筋约束时，可不考虑竖向受压主筋的作用，即取f′yA′s＝0。5矩形截面对称配筋砌块砌体小偏心受压时，也可近似按下列公式计算钢筋截面面积：注：小偏心受压计算中未考虑竖向分布钢筋的作用。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.3斜截面受剪承载力计算9.3.1偏心受压和偏心受拉配筋砌块砌体剪力墙，其斜截面受剪承载力应根据下列情况进行计算：1剪力墙的截面，应满足下式要求：V≤0.25fgbh0(9.3.1—1)式中：V——剪力墙的剪力设计值；b——剪力墙截面宽度或T形、倒L形截面腹板宽度；h0——剪力墙截面的有效高度。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【9.4配筋砌块砌体剪力墙构造规定Ⅰ钢筋9.4.1钢筋的选择应符合下列规定：1钢筋的直径不宜大于25mm，当设置在灰缝中时不应小于4mm，在其他部位不应小于10mm；2配置在孔洞或空腔中的钢筋面积不应大于孔洞或空腔面积的6％。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。给你的句子如下：【9.4.12配筋砌块砌体剪力墙中当连梁采用配筋砌块砌体时，连梁应符合下列规定：1连梁的截面应符合下列规定：1)连梁的高度不应小于两皮砌块的高度和400mm；2)连梁应采用H型砌块或凹槽砌块组砌，孔洞应全部浇灌混凝土。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【2各层横墙较少的多层砌体房屋，总高度应比表10.1.2中的规定降低3m，层数相应减少一层；各层横墙很少的多层砌体房屋，还应再减少一层；注：横墙较少是指同一楼层内开间大于4.2m的房间占该层总面积的40％以上；其中，开间不大于4.2m的房间占该层总面积不到20％且开间大于4.8m的房间占该层总面积的50％以上为横墙很少。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【10.1.13考虑地震作用组合的配筋砌体结构构件，其配置的受力钢筋的锚固和接头，除应符合本规范第9章的要求外，尚应符合下列规定：1纵向受拉钢筋的最小锚固长度lae，抗震等级为一、二级时，lae取1.15la，抗震等级为三级时，lae取1.05la，抗震等级为四级时，lae取1.0la，la为受拉钢筋的锚固长度，按第9.4.3条的规定确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【10.1.14砌体结构构件进行抗震设计时，房屋的结构体系、高宽比、抗震横墙的间距、局部尺寸的限值、防震缝的设置及结构构造措施等，除满足本章规定外，尚应符合现行国家标准《建筑抗震设计规范》GB50011的有关规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2采用水平配筋的墙体，应按下式验算：V≤1/γRE(fvEA＋ζsfyhAsh)(10.2.2—2)式中：ζs——钢筋参与工作系数，可按表10.2.2采用；fyh——墙体水平纵向钢筋的抗拉强度设计值；Ash——层间墙体竖向截面的总水平纵向钢筋面积，其配筋率不应小于0.07％且不大于0.17％。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【2当按10.2.1条第2～4款规定确定的层数超出表10.3.4范围，芯柱设置要求不应低于表中相应烈度的最高要求且宜适当提高。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。请处理这个句子：【10.3.6梁支座处墙内宜设置芯柱，芯柱灌实孔数不少于3个。当8、9度房屋采用大跨梁或井字梁时，宜在梁支座处墙内设置构造柱；并应考虑梁端弯矩对墙体和构造柱的影响。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【A.0.3石砌体中的石材应选用无明显风化的天然石材。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【A.0.3石砌体中的石材应选用无明显风化的天然石材。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【3材料3.1一般规定3.1一般规定3.1.1砌体结构材料应依据其承载性能、节能环保性能、使用环境条件合理选用。3.1.1参照《欧洲规范6：砌体结构设计——第1-1部分：配筋和无筋砌体结构的一般规则》BSEN1996-1-1第2.2节（材料选择）结合国内经验作出本条规定。承载性能、节能环保性能、材料的使用环境条件直接影响到结构工程的安全性、适用性和耐久性，是确定结构技术方案、选择工程材料最基本的原则。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.2块体材料3.2块体材料3.2.1砌体结构中应推广应用以废弃砖瓦、混凝土块、渣土等废弃物为主要材料制作的块体。3.2.1建筑业的不断发展，伴生着大量的建筑废弃物对环境的不良影响，为了减小这种不良影响作出本条规定。推广使用建筑废弃物再生砖和砌块可减少建筑垃圾，实现建筑垃圾的资源化利用，节约天然资源，促进建筑业的节能减排和可持续发展，符合国家节约资源、保护环境的大政策。一般情况下，新研发的再生材料应按本规范相关要求进行合规性判定，其各种指标满足要求后方可使用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【3.2.3选用的非烧结含孔块材应满足最小壁厚及最小肋厚的要求，选用承重多孔砖和小砌块时尚应满足孔洞率的上限要求。3.2.3非烧结含孔砖（砌块）的孔洞布置及孔洞率（空心率）是影响块材物理力学性能的主要因素。孔洞布置不合理的砖将导致砌体开裂、承载力降低，尤其当多孔砖的中部开有孔洞时，砖的抗折强度大幅度降低，砌体的承载力降低并造成墙体过早开裂。试验表明，多孔砖的孔洞布置不合理或孔洞率大于35％时，砖的肋及孔壁相对较窄或孔壁较柔（孔的长度与宽度比大于2），在荷载作用下易发生脆性破坏或外壁崩析。非烧结含孔块体最小壁厚、最小肋厚度及孔洞率的上限等具体指标由与通用规范配套的相关标准作出规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3.3.2混凝土砌块砌体的灌孔混凝土强度等级不应低于Cb20，且不应低于1.5倍的块体强度等级。3.3.2为保证灌孔混凝土与混凝土砌块共同工作，保证混凝土砌块墙体的安全，对灌孔混凝土的最低强度等级作出规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。请处理这个句子：【3.3.4配置钢筋的砌体不得使用掺加氯盐和硫酸盐类外加剂的砂浆。3.3.4氯盐和硫酸盐类外加剂会对钢筋产生锈蚀，对砂浆造成侵蚀，严重影响配筋砌体结构的安全性和耐久性，因此，不得在配筋砌体结构中使用掺加氯盐和硫酸盐类外加剂的砂浆。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.2多层及单层砌体结构4.2多层及单层砌体结构4.2.1承受吊车荷载的单层砌体结构应采用配筋砌体结构。4.2.1砌体构件系由块体和砂浆组砌而成，两者的粘结力很小，整体性差，若承受吊车等动力荷载，易导致承重砌体构件出现裂缝，从而带来安全隐患。本规范中，一层房屋称为单层房屋；二层至七层且高度不大于24m的房屋称为多层房屋；八层及以上或高度大于24m的房屋称为高层房屋。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2托梁箍筋直径不应小于8mm，间距不应大于200mm；梁端1.5倍梁高且不小于1/5净跨范围内及上部墙体的洞口区段及洞口两侧各一个梁高且不小于500mm范围内，箍筋间距不应大于100mm。3托梁沿梁高应设置不小于2ϕ14的通长腰筋，间距不应大于200mm。4托梁纵向受力钢筋和腰筋应按受拉钢筋的要求锚固在框架柱内，且支座上部的纵向钢筋在柱内的锚固长度应符合混凝土框支梁的有关要求。4.3.3底部框架的托墙梁是极其重要的受力构件，根据框支墙梁结构抗震试验结果，对房屋中混凝土托梁截面尺寸、配筋等构造要求作了具体的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【2托梁箍筋直径不应小于8mm，间距不应大于200mm；梁端1.5倍梁高且不小于1/5净跨范围内及上部墙体的洞口区段及洞口两侧各一个梁高且不小于500mm范围内，箍筋间距不应大于100mm。3托梁沿梁高应设置不小于2ϕ14的通长腰筋，间距不应大于200mm。4托梁纵向受力钢筋和腰筋应按受拉钢筋的要求锚固在框架柱内，且支座上部的纵向钢筋在柱内的锚固长度应符合混凝土框支梁的有关要求。4.3.3底部框架的托墙梁是极其重要的受力构件，根据框支墙梁结构抗震试验结果，对房屋中混凝土托梁截面尺寸、配筋等构造要求作了具体的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.5.2填充墙上的作用应包括墙体自重、墙体上附着物的重量、风荷载及地震作用。4.5.2历次地震震害情况表明，框架（含框剪）结构填充墙等非结构构件震后均遭到不同程度的破坏，有的损害甚至超出了主体结构，导致大量的经济损失，尤其是高层建筑的损失更为严重。同样也曾发生过受较大水平风荷载作用而导致墙体毁坏并殃及地面建筑、行人的案例。本条明确规定了填充墙设计时应考虑的作用。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。请处理这个句子：【5.1.7现场拌制砂浆时，各组分材料应采用质量计量。砌筑砂浆拌制后在使用中不得随意掺入其他粘结剂、骨料、混合物。5.1.7参考《欧洲规范：砌体结构设计——第2部分：砌体的设计考虑、材料选择和施工》BSEN1996-2：2006并结合国内工程经验，对砂浆拌制作出规定。拌制砂浆时，各组分材料采用质量计量方能符合砂浆配合比设计的要求。但施工现场调查发现，操作人员为使砂浆使用方便，有时会在盛砂浆的灰槽中随意掺加水泥、增稠剂等，从而造成砌筑砂浆配合比混乱、影响砂浆性能和砌体质量。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。请处理这个句子：【5.1.9砌体与构造柱的连接处以及砌体抗震墙与框架柱的连接处均应采用先砌墙后浇柱的施工顺序，并应按要求设置拉结钢筋；砖彻体与构造柱的连接处应砌成马牙槎。5.1.9构造柱是唐山地震以后总结推广的房屋抗震设防的一项重要构造措施，对提高砌体结构整体性能和抗震性能起着十分重要的作用，已被工程实践证明和震害验证。为保证构造柱与墙体的可靠连接，使构造柱能充分发挥其作用而提出了相应的施工要求。为了发挥砌体抗震墙与框架柱的共同作用，对砌体抗震墙与框架柱的连接处的施工顺序作出了规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.3.3对有肯能影响结构安全性的砌体裂缝，应进行检测鉴定，需返修或加固处理的，待返修或加固处理满足使用要求后进行二次验收。5.3.3砌体工程竣工后相隔一段时间，砌体常有裂缝出现。为保证砌体结构安全，本条针对有可能影响砌体结构安全的裂缝的处置原则作出规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2术语2术语2.0.1砌筑砂浆masonrymortar将砖、石、砌块等块材经砌筑成为砌体，起粘结、衬垫和传力作用的砂浆。2.0.1砌筑砂浆一般分为现场配制砂浆和预拌砌筑砂浆，现场配制砂浆又分为水泥砂浆和水泥混合砂浆，预拌砌筑砂浆（商品砂浆）是由专业生产厂生产的湿拌砌筑砂浆和干混砌筑砂浆，它的工作性、耐久性优良，生产时不分水泥砂浆和水泥混合砂浆。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2术语2术语2.0.1砌筑砂浆masonrymortar将砖、石、砌块等块材经砌筑成为砌体，起粘结、衬垫和传力作用的砂浆。2.0.1砌筑砂浆一般分为现场配制砂浆和预拌砌筑砂浆，现场配制砂浆又分为水泥砂浆和水泥混合砂浆，预拌砌筑砂浆（商品砂浆）是由专业生产厂生产的湿拌砌筑砂浆和干混砌筑砂浆，它的工作性、耐久性优良，生产时不分水泥砂浆和水泥混合砂浆。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【3材料要求3材料要求3.0.1砌筑砂浆所用原材料不应对人体、生物与环境造成有害的影响，并应符合现行国家标准《建筑材料放射性核素限量》GB6566的规定。3.0.1考虑到拌制砂浆时会用到水泥、粉煤灰等可能含有放射性物质的材料，而砂浆大多用于人们从事活动的建筑物，因此要求所用原材料不得对人体、生物和环境造成有害的影响，需符合现行国家标准《建筑材料放射性核素限量》GB6566的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【3.0.6粉煤灰、粒化高炉矿渣粉、硅灰、天然沸石粉应分别符合国家现行标准《用于水泥和混凝土中的粉煤灰》GB/T1596、《用于水泥和混凝土中的粒化高炉矿渣粉》GB/T18046、《高强高性能混凝土用矿物外加剂》GB/T18736和《天然沸石粉在混凝土和砂浆中应用技术规程》JGJ/T112的规定。当采用其他品种矿物掺合料时，应有可靠的技术依据，并应在使用前进行试验验证。3.0.6凡使用的矿物掺合料，其品质指标，需符合国家现行的有关标准要求。粉煤灰不宜采用Ⅲ级粉煤灰。高钙粉煤灰使用时，必须检验安定性指标是否合格，合格后方可使用。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【3.0.9拌制砂浆用水应符合现行行业标准《混凝土用水标准》JGJ63的规定。3.0.9当水中含有有害物质时，将会影响水泥的正常凝结，并可能对钢筋产生锈蚀作用，故要求拌制砂浆的水，其水质需符合现行行业标准《混凝土用水标准》JGJ63的要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2）当无统计资料时，砂浆强度标准差可按表5.1.1取值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。给你的句子如下：【2）在无法取得水泥的实测强度值时，可按下式计算：fce＝γc·fce，k（5.1.1-4）式中：fce，k——水泥强度等级值（MPa）；γc——水泥强度等级值的富余系数，宜按实际统计资料确定；无统计资料时可取1.0。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5石灰膏用量应按下式计算：QD＝QA-Qc（5.1.1-5）式中：QD——每立方米砂浆的石灰膏用量（kg），应精确至1kg；石灰膏使用时的稠度宜为120mm±5mm；Qc——每立方米砂浆的水泥用量（kg），应精确至1kg；QA——每立方米砂浆中水泥和石灰膏总量，应精确至1kg，可为350kg。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【5.2.2预拌砌筑砂浆的试配应符合下列规定：1预拌砌筑砂浆生产前应进行试配，试配强度应按本规程式（5.1.1-1）计算确定，试配时稠度取70mm～80mm。2预拌砌筑砂浆中可掺入保水增稠材料、外加剂等，掺量应经试配后确定。5.2.2对预拌砌筑砂浆配制时的试配强度等作出了原则性规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【3当砂浆的实测表观密度值与理论表观密度值之差的绝对值不超过理论值的2％时，可将按本规程第5.3.4条得出的试配配合比确定为砂浆设计配合比；当超过2％时，应将试配配合比中每项材料用量均乘以校正系数（δ）后，确定为砂浆设计配合比。5.3.5规定了根据砂浆表观密度实测值及理论值校正试配砂浆配合比的步骤。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5技术要求5.1牌号和化学成分5技术要求5.1牌号和化学成分5.1.1钢的牌号和化学成分（熔炼分析）应符合表1的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.1.1.4在保证钢材力学性能符合本标准规定的情况下，各牌号A级钢的碳、锰、硅含量可以不作为交货条件，但其含量应在质量证明书中注明。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【5.1.2成品钢材、连铸坯、钢坯的化学成分允许偏差应符合GB/T222-2006中表1的规定。氮含量允许超过规定值，但必须符合5.1.1.2.1条的要求，成品分析氮含量的最大值应不大于0.014％；如果钢中的铝含量达到5.1.1.2.1规定的含量，并在质量证明书中注明，氮含量上限值可不受限制。沸腾钢成品钢材和钢坯的化学成分偏差不作保证。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.4.6夏比（V型缺口）冲击吸收功值按一组3个试样单值的算术平均值计算，允许其中1个试样的单个值低于规定值，但不得低于规定值的70％。如果没有满足上述条件，可从同一抽样产品上再取3个试样进行试验，先后6个试样的平均值不得低于规定值，允许有2个试样低于规定值，但其中低于规定值70％的试样只允许1个。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7检验规则7检验规则7.1钢材的检查和验收由供方技术监督部门进行，需方有权对本标准或合同所规定的任一检验项目进行检查和验收。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【1总则1总则1.0.1为规范磷渣混凝土的应用，充分利用工业废料，节约资源、保护环境，做到技术先进、经济合理，保证工程质量，制定本规程。1.0.1近年来，磷渣粉作为混凝土掺合料在水利水电工程及一些民用建筑工程中得到了成功应用，积累了较多的工程经验。在混凝土中掺磷渣粉，不仅能够提高混凝土的抗拉强度和抗裂性能，改善混凝土的耐久性，也有利于节能减排、保护环境、节约水泥，降低混凝土的水化热温升，简化混凝土的温控措施，实现快速施工，获得较大的技术经济效益和社会效益。为了规范磷渣混凝土在建设工程中的应用、保证工程质量，根据我国现有的标准规范、科研成果和实践经验制定本规程。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供给你的句子是：【1.0.3磷渣混凝土的应用除应符合本规程外，尚应符合国家现行有关标准的规定。1.0.3本条规定了本规程与其他标准、规范的关系。本规程难以对所有磷渣混凝土的应用情况作出规定，在实际应用中，本规程作出规定的，按本规程执行，未作出规定的，按现行相关标准执行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4磷渣混凝土性能4.1拌合物技术要求4磷渣混凝土性能4.1拌合物技术要求4.1.1磷渣混凝土拌合物应具有良好的流动性、黏聚性和保水性，不得离析或泌水。4.1.1磷渣混凝土拌合物工作性能的好坏是决定混凝土质量的重要因素之一，因此，在配制磷渣混凝土时应主要调整拌合物的黏聚性、保水性和流动性，使之不离析、不泌水。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【4.1.3混凝土拌合物的坍落度经时损失不应影响混凝土的正常施工。泵送磷渣混凝土的坍落度经时损失不宜大于30mm／h。4.1.3混凝土坍落度经时损失为混凝土初始坍落度与混凝土拌合物静置至1h(从加水搅拌时开始计算)后的坍落度保留值的差值。当采用磷渣粉配制泵送磷渣混凝土时，磷渣粉的质量对混凝土的坍落度损失有影响，闪此，加强对混凝土坍落度经时损失的控制十分重要。实践表明，一般情况下应将坍落度经时损失控制在30mm／h内。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.1.4磷渣混凝土拌合物的凝结时间应满足工程施工要求和混凝土性能要求。4.1.4掺磷渣粉后会延长混凝土的凝结时间，因此应对混凝土的凝结时间进行试验确认，以满足工程施工和混凝土性能要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5.1.4磷渣混凝土的配合比应根据工程使用的水泥、粗细骨料、外加剂、磷渣的质量指标，对混凝土的凝结时间、早期强度等技术要求经计算、试配和调整后确定。5.1.4本条规定磷渣混凝土配合比设计必须根据原材料质量情况、混凝土技术要求经过计算、试配和调整后确定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【5.1.4磷渣混凝土的配合比应根据工程使用的水泥、粗细骨料、外加剂、磷渣的质量指标，对混凝土的凝结时间、早期强度等技术要求经计算、试配和调整后确定。5.1.4本条规定磷渣混凝土配合比设计必须根据原材料质量情况、混凝土技术要求经过计算、试配和调整后确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【5.2.3每立方米混凝土磷渣粉用量mfp，可按下式计算：式中：mfp——每立方米混凝土磷渣粉用量(kg／m3)；mb——每立方米混凝土中胶凝材料总量(kg／m3)；βf——磷渣粉取代水泥量的百分比(％)。5.2.2、5.2.3规定了磷渣混凝土配合比设计应遵照的基本步骤。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.2.5外加剂掺量，按胶凝材料总用量的百分比计。5.2.5明确外加剂掺量是按胶凝材料总用量相对质量百分比计。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.1.2粗、细骨料的含水率检验每工作班不应少于1次；当雨雪天气等外界影响导致混凝土骨料含水率变化时，应及时检验，并应根据检验结果及时调整施工配合比。6.1.2混凝土骨料含水情况变化是长期以来影响混凝土质量的重要因素。为了保证能在混凝土生产过程中对骨料含水情况变化做及时、相应的准确调控，本条规定了骨料含水率的检验频率和外界因素影响导致混凝土骨料含水率变化时应进行及时检验。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【6.1.3磷渣混凝土在运输、输送、浇筑过程中严禁加水。6.1.3在生产施工过程中向混凝土拌合物中加水会严重影响混凝土力学性能、长期性能和耐久性能，对混凝土工程质量危害极大，必须严格禁止。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7.2混凝土拌合物性能检验7.2混凝土拌合物性能检验7.2.1磷渣混凝土原材料计量系统应经检定合格后方可使用，且混凝土生产单位每月应自检一次。原材料计量偏差应每班检查1次，原材料计量偏差应符合本规程第6.2.2条的规定。7.2.1计量仪器和系统的正常是混凝土质量控制的基本前提，因计量仪器故障出现的工程事故并不少见。因此，本条规定了磷渣混凝土原材料的计量仪器的检查频次和计量偏差，以确保计量的精准性。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.2.3对于磷渣混凝土拌合物的工作性能检查每100m3不应少于1次，且每一工作班不应少于2次，必要时可增加检查次数；同一工程、同一配合比的磷渣混凝土，水溶性氯离子含量应至少检验1次。7.2.3本条规定了磷渣混凝土拌合物有关性能的检验频次。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【7.2.4磷渣混凝土拌合物性能应符合本规程第4.1节的规定。7.2.4本条规定了磷渣混凝土拌合物性能应符合的质量要求。符合本规程第4.1节的规定的磷渣混凝土拌合物为质量合格，可以验收。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。给你的句子如下：【7.3硬化混凝土性能检验7.3硬化混凝土性能检验7.3.1磷渣混凝土强度检验应符合本规程第4.2.2条规定，其他力学性能检验应符合工程要求和国家现行有关标准的规定。7.3.1本条规定了磷渣混凝土强度检验评定依据。根据磷渣粉、粉煤灰等矿物掺合料在水泥及混凝土中大量应用，以及磷渣混凝土工程发展的实际情况，磷渣混凝土的检验龄期在条件允许时根据设计要求而定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.4四角锥体系squarepyramidsystem以四角锥为基本单元构成的体系。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.5三角锥体系triangularpyramidsystem以三角锥为基本单元构成的体系。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【2.1.10双曲抛物面网壳hyperbolicparaboloidlatticedshell外形为双曲抛物面的单层或双层网壳结构。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.15三向网格three-waygrid由三向杆件构成的类等边三角形网格单元。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.16扇形三向网格fanshapethree-waygrid(Kiewittdome)球面上径向分为n(n＝6，8)个扇形曲面，在扇形曲面内由平行杆件构成联方网格，与环向杆件共同形成三角形网格单元。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.20立体桁架spatialtruss由上弦、腹杆与下弦杆构成的横截面为三角形或四边形的格构式桁架。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。现在，句子如下：【2.1.23嵌入式毂节点embededhubjoint由柱状毂体、杆端嵌入件、上下盖板、中心螺栓、平垫圈、弹簧垫圈等零部件组成的机械装配式节点。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3.1.2网架结构可选用下列网格形式：1由交叉桁架体系组成的两向正交正放网架、两向正交斜放网架、两向斜交斜放网架、三向网架、单向折线形网架(图A.0.1)；2由四角锥体系组成的正放四角锥网架、正放抽空四角锥网架、棋盘形四角锥网架、斜放四角锥网架、星形四角锥网架(图A.0.2)；3由三角锥体系组成的三角锥网架、抽空三角锥网架、蜂窝形三角锥网架(图A.0.3)。3.1.2条文中按网格组成形式，如交叉桁架体系、四角锥体系与三角锥体系，列出了国内常用的13种网架形式。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。你需要处理的句子是：【3.1.4单层网壳可选用下列网格形式：1单层圆柱面网壳可采用单向斜杆正交正放网格、交叉斜杆正交正放网格、联方网格及三向网格等形式(图B.0.1)。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【3.1.6立体桁架可采用直线或曲线形式。3.1.6立体桁架通常是由二根上弦、一根下弦或一根上弦、二根下弦组成的单向桁架式结构体系，早期都是采用直线形式，近几年曲线形式的立体桁架以其建筑形式丰富在航站楼、会展中心中广泛应用，且一般都采用钢管相贯节点形式。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.1.7空间网格结构的选型应结合工程的平面形状、跨度大小、支承情况、荷载条件、屋面构造、建筑设计等要求综合分析确定。杆件布置及支承设置应保证结构体系几何不变。3.1.7本条文使设计人员可对不同的建筑选用最适宜的空间网格结构。应注意网架与网壳在受力特性与支承条件方面有较大差异。网架结构整体以承受弯曲内力为主，支承条件应提供竖向约束(结构计算时水平约束可以放松，只是应加局部水平约束处理以保证不出现刚体位移，或直接采用下部结构的水平刚度)；而网壳则以承受薄膜内力为主，支承条件一般都希望有水平约束，能可靠承受网壳结构的水平推力或水平切向力。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【3.2.8多点支承的网架有条件时宜设柱帽。柱帽宜设置于下弦平面之下(图3.2.8a)，也可设置于上弦平面之上(图3.2.8b)或采用伞形柱帽(图3.2.8c)。3.2.8对多点支承网架，由于支承柱较少，柱子周围杆件的内力一般很大。在柱顶设置柱帽可减小网架的支承跨度，并分散支承柱周围杆件内力，节点构造也较易处理，所以多点支承网架一般宜在柱顶设置柱帽。柱帽形式可结合建筑功能(如通风、采光等)要求而采用不同形式。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【3.3网壳结构设计的基本规定3.3网壳结构设计的基本规定3.3.1球面网壳结构设计宜符合下列规定：1球面网壳的矢跨比不宜小于1／7；2双层球面网壳的厚度可取跨度(平面直径)的1／30～1／60；3单层球面网壳的跨度(平面直径)不宜大于80m。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。请处理这个句子：【3.3.2圆柱面网壳结构设计宜符合下列规定：1两端边支承的圆柱面网壳，其宽度B与跨度L之比(图3.3.2)宜小于1.0，壳体的矢高可取宽度B的1／3～1／6；2沿两纵向边支承或四边支承的圆柱面网壳，壳体的矢高可取跨度L(宽度B)的1／2～1／5；3双层圆柱面网壳的厚度可取宽度B的1／20～1／50；4两端边支承的单层圆柱面网壳，其跨度L不宜大于35m；沿两纵向边支承的单层圆柱面网壳，其跨度(此时为宽度B)不宜大于30m。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【3.4.2立体拱架的拱架厚度可取跨度的1／20～1／30，矢高可取跨度的1／3～1／6。当按立体拱架计算时，两端下部结构除了可靠传递竖向反力外还应保证抵抗水平位移的约束条件。当立体拱架跨度较大时应进行立体拱架平面内的整体稳定性验算。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【3.4.5对立体桁架、立体拱架和张弦立体拱架应设置平面外的稳定支撑体系。（自2022年1月1日起废止该条,详见新规《钢结构通用规范》GB55006-2021）3.4.5当立体桁架、立体拱架与张弦立体拱架应用于大、中跨度屋盖结构时，其平面外的稳定性应引起重视，应在上弦设置水平支撑体系(结合檩条)以保证立体桁架(拱架)平面外的稳定性。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.1.4分析网架结构和双层网壳结构时，可假定节点为铰接，杆件只承受轴向力；分析立体管桁架时，当杆件的节间长度与截面高度(或直径)之比不小于12(主管)和24(支管)时，也可假定节点为铰接；分析单层网壳时，应假定节点为刚接，杆件除承受轴向力外，还承受弯矩、扭矩、剪力等。4.1.4网架结构、双层网壳和立体桁架的计算模型可假定为空间铰接杆系结构，忽略节点刚度的影响，不计次应力；单层网壳的计算模型应假定为空间刚接梁系结构，杆件要承受轴力、弯矩(包括扭矩)和剪力。立体桁架中，主管是指在节点处连续贯通的杆件，如桁架弦杆；支管则指在节点处断开并与主管相连的杆件，如与主管相连的腹杆。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【4.1.4分析网架结构和双层网壳结构时，可假定节点为铰接，杆件只承受轴向力；分析立体管桁架时，当杆件的节间长度与截面高度(或直径)之比不小于12(主管)和24(支管)时，也可假定节点为铰接；分析单层网壳时，应假定节点为刚接，杆件除承受轴向力外，还承受弯矩、扭矩、剪力等。4.1.4网架结构、双层网壳和立体桁架的计算模型可假定为空间铰接杆系结构，忽略节点刚度的影响，不计次应力；单层网壳的计算模型应假定为空间刚接梁系结构，杆件要承受轴力、弯矩(包括扭矩)和剪力。立体桁架中，主管是指在节点处连续贯通的杆件，如桁架弦杆；支管则指在节点处断开并与主管相连的杆件，如与主管相连的腹杆。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。现在，句子如下：【5.1.4杆件截面的最小尺寸应根据结构的跨度与网格大小按计算确定，普通角钢不宜小于L50×3，钢管不宜小于Φ48×3。对大、中跨度空间网格结构，钢管不宜小于Φ60×3.5。5.1.4根据多年来空间网格结构的工程实践规定了杆件截面的最小尺寸。但这并不是说，所有空间网格工程都可以采用本条规定的最小截面尺寸，这里明确指出，杆件最小截面尺寸必须在实际工程中根据计算分析经杆件截面验算后确定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【5.2.5焊接空心球的设计及钢管杆件与空心球的连接应符合下列构造要求：1网架和双层网壳空心球的外径与壁厚之比宜取25～45；单层网壳空心球的外径与壁厚之比宜取20～35；空心球外径与主钢管外径之比宜取2.4～3.0；空心球壁厚与主钢管的壁厚之比宜取1.5～2.0；空心球壁厚不宜小于4mm。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【4角焊缝的焊脚尺寸hf应符合下列规定：5.2.5本条中所提出的一些构造要求是为了避免空心球在受压时会由于失稳而破坏。为了使钢管杆件与空心球连接焊缝做到与钢管等强，规定钢管应开坡口(从工艺要求考虑钢管壁厚大于6mm的必须开坡口)，焊缝要焊透。根据大量工程实践的经验，钢管端部加套管是保证焊缝质量、方便拼装的好办法。当采用的焊接工艺可以保证焊接质量时，也可以不加套管。此外本条对管、球坡口焊缝尺寸与角焊缝高度也作了具体规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.3.6套筒(即六角形无纹螺母)外形尺寸应符合扳手开口系列，端部要求平整，内孔径可比螺栓直径大1mm。套筒可按现行国家标准《钢网架螺栓球节点用高强度螺栓》GB／T16939的规定与高强度螺栓配套采用，对于受压杆件的套筒应根据其传递的最大压力值验算其抗压承载力和端部有效截面的局部承压力。对于开设滑槽的套筒应验算套筒端部到滑槽端部的距离，应使该处有效截面的抗剪力不低于紧固螺钉的抗剪力，且不小于1.5倍滑槽宽度。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.4.3毂体的嵌入槽以及与其配合的嵌入榫应做成小圆往状(图5.4.3、图5.4.6a)。杆端嵌入件倾角(即嵌入榫的中线和嵌入件轴线的垂线之间的夹角)和柱面网壳斜杆两端嵌嵌入榫不共面的扭角a可按本规程附录J进行计算。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.4.4嵌入件几何尺寸(图5.4.3)应按下列计算方法及构造要求设计:5.4.5杆件与杆端嵌入件应采用焊接连接，可参照螺栓球节点锥头与钢管的连接焊缝。焊缝强度应与所连接的钢管等强。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.5.4铸钢节点设计时应根据铸钢件的轮廓尺寸选择合理的壁厚，铸件壁间应设计铸造圆角。制造时应严格控制铸造工艺、铸模精度及热处理工艺。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【5.6销轴式节点5.6销轴式节点5.6.1销轴式节点(图5.6.1)适用于约束线位移、放松角位移的转动铰节点。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【5.6.2销轴式节点应保证销轴的抗弯强度和抗剪强度、销板的抗剪强度和抗拉强度满足设计要求，同时应保证在使用过程中杆件与销板的转动方向一致。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.8预应力索节点5.8预应力索节点5.8.1预应力索可采用钢绞线拉索、扭绞型平行钢丝拉索或钢拉杆，相应的拉索形式与端部节点锚固可采用下列方式：1钢绞线拉索，索体应由带有防护涂层的钢绞线制成，外加防护套管。固定端可采用挤压锚，张拉端可采用夹片锚，锚板应外带螺母用以微调整索索力(图5.8.1-1)。2扭绞型平行钢丝拉索，索体应为平行钢丝束扭绞成型，外加防护层。钢索直径较小时可采用压接方式锚固，钢索直径大于30mm时宜采用铸锚方式锚固。锚固节点可外带螺母或采用耳板销轴节点(图5.8.1-2)。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.8.3张弦立体拱架撑杆下端与索相连的节点宜采用两半球铸钢索夹形式，索夹的连接螺栓应受力可靠，便于在拉索预应力各阶段拧紧索夹。张弦立体拱架的拉索宜采用两端带有铸锚的扭绞型平行钢丝索，拱架端部宜采用铸钢件作为索的锚固节点(图5.8.3)。5.8.3张弦桁架撑杆下端与索连接节点要求设置随时可以上紧的索夹是为了防止预应力张拉时索夹的可能滑动。桁架端部预应力索锚固处因节点内力大且应力复杂，故宜用铸钢节点。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.1.3空间网格结构的制作、安装、验收及放线宜采用钢尺、经纬仪、全站仪等，钢尺在使用时拉力应一致。测量器具必须经计量检验部门检定合格。6.1.3空间网格结构施工控制几何尺寸精度的难度较大，而且精度要求比一般平面结构严格，故所用测量器具应经计量检验合格。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.1.4焊接工作宜在制作厂或施工现场地面进行，以尽量减少高空作业。焊工应经过考试取得合格证，并经过相应项目的焊接工艺考核合格后方可上岗。6.1.4为了保证空间网格结构施工的焊接质量，明确规定焊工应经过考核合格，持证上岗，并规定焊接内容应与考试内容相同。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【6.1.4焊接工作宜在制作厂或施工现场地面进行，以尽量减少高空作业。焊工应经过考试取得合格证，并经过相应项目的焊接工艺考核合格后方可上岗。6.1.4为了保证空间网格结构施工的焊接质量，明确规定焊工应经过考核合格，持证上岗，并规定焊接内容应与考试内容相同。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.1.9空间网格结构正式安装前宜进行局部或整体试拼装，当结构较简单或确有把握时可不进行试拼装。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.1.10空间网格结构不得在六级及六级以上的风力下进行安装。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.1.10空间网格结构不得在六级及六级以上的风力下进行安装。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.2.11支座安装应平整垫实，必要时可用钢板调整，不得强迫就位。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.3.4对于高宽比比较大的拼装支架还应进行抗倾覆验算。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.3.6在拆除支架过程中应防止个别支承点集中受力，宜根据各支承点的结构自重挠度值，采用分区、分阶段按比例下降或用每步不大于10mm的等步下降法拆除支承点。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.3.6在拆除支架过程中应防止个别支承点集中受力，宜根据各支承点的结构自重挠度值，采用分区、分阶段按比例下降或用每步不大于10mm的等步下降法拆除支承点。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【6.3.6在拆除支架过程中应防止个别支承点集中受力，宜根据各支承点的结构自重挠度值，采用分区、分阶段按比例下降或用每步不大于10mm的等步下降法拆除支承点。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【6.4.3网格单元宜减少中间运输。如需运输时，应采取措施防止变形。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.6.6当采用多根拔杆吊装时，拔杆安装必须垂直，缆风绳的初始拉力值宜取吊装时缆风绳中拉力的60％。6.6.6为防止在起吊和旋转过程中拔杆端部偏移过大，应加大缆风绳预紧力，缆风绳初始拉力应取该缆风绳受力的60％。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供给你的句子是：【6.8.3顶升千斤顶可采用螺旋千斤顶或液压千斤顶，其使用负荷能力应将额定负荷能力乘以折减系数，丝杠千斤顶取0.6～0.8，液压千斤顶取0.4～0.6。各千斤顶的行程和升起速度必须一致，千斤顶及其液压系统必须经过现场检验合格后方可使用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.8.4顶升时各顶升点的允许高差应符合下列规定：1不应大于相邻两个顶升支承结构间距的1／1000，且不应大于15mm；2当一个顶升点的支承结构上有两个或两个以上千斤顶时，不应大于千斤顶间距的1／200，且不应大于10mm。6.8.4整体顶升法允许升差值的规定同本规程第6.7.3条，由于整体顶升法大多用于支点较少的点支承空间网格结构，一般跨度较大，因此，允许升差值有所不同。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.9折叠展开式整体提升法6.9折叠展开式整体提升法6.9.1将柱面网壳结构由结构变成机构，在地面拼装完成后用提升设备整体提升到设计标高，然后在高空补足杆件，使机构成为结构。在作为机构的整个提升过程中应对网壳结构的杆件内力、节点位移及支座反力进行验算，必要时应采取临时加固措施。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.9.4柱面网壳结构由若干条铰线分成多个区域，每条铰线包含多个活动铰，应保证同一铰线上的各个铰节点在一条直线上，各条铰线之间应相互平行。6.9.4为保证在展开运动中各铰线平行，应用全站仪进行全过程跟踪测量校正。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【附录A常用网架形式附录A常用网架形式A.0.1交叉桁架体系可采用下列五种形式：A.0.2四角锥体系可采用下列五种形式：A.0.3三角锥体系可采用下列三种形式：附录B常用网壳形式附录B常用网壳形式B.0.1单层圆柱面网壳网格可采用下列四种形式：B.0.2单层球面网壳网格可采用下列六种形式：B.0.3单层双曲抛物面网壳网格可采用下列二种形式：B.0.4单层椭圆抛物面网壳网格可采用下列三种形式：附录C网壳等效刚度的计算附录C网壳等效刚度的计算C.0.1网壳的各种常用网格形式可分为图C.0.1所示三种类型，其等效薄膜刚度Be和等效抗弯刚度De可按不同类型所给出的下列公式进行计算。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【1.0.6立井钻井法施工及质量验收除应符合本规范外，尚应符合国家现行有关标准的规定。1.0.6凡本规范有规定的，应遵照执行，凡本规范无规定的或未包括的工程项目，应按照国家现行有关标准执行或由建设单位组织设计、施工等有关单位，按照本规范修订的原则补充临时标准，并报上级主管部门批准后执行。2术语2术语本章给出的22个术语均为本规范有关章节中所引用的，同时，还分别给出了相应的推荐性英文术语，该英文术语不一定是国际通用的标准术语，仅供参考。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【2.0.1钻井法shaftdrillingmethod；sinkingbyshaftboringmethod用竖井钻机钻凿立井井筒的凿井方法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.0.1钻井法shaftdrillingmethod；sinkingbyshaftboringmethod用竖井钻机钻凿立井井筒的凿井方法。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.0.8洗井flushing使用循环流动泥浆将钻头破碎下来的岩土碎屑从井底工作面清除并携带至地面的作业。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.0.9反循环洗井reversecirculationflushing泥浆通过钻凿的井筒冲洗钻井工作面，并携带钻屑通过钻头吸收口和钻杆内腔上升返回地面的过程。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.0.18漂(悬)浮下沉sinkingshaftliningbymeansoffloatation钻井结束后，在充满泥浆的井筒中将预制的井壁底和井壁筒连接，在井筒内加水克服泥浆的浮力，使其缓慢地下沉并相应地接长井壁筒，沉入到设计深度的作业。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.0.2钻井法施工应与后续工程转换协调。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【3.0.7施工现场质量管理应具有有效的施工技术标准、健全的质量管理体系。3.0.7技术标准、规范、规程等是立井钻井法工程的施工依据，施工现场应具备这些文件并建立档案妥善管理，质量管理体系应保证切实有效。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.0.8施工质量控制应符合下列规定：1工程的主要材料、半成品、成品、构件应进行现场验收，按有关规定复检，并应经监理工程师确认；2各工序质量控制应符合施工技术标准，每道工序完成后，应进行质量检查并形成验收记录。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【4.2施工准备4.2施工准备4.2.1临时锁口施工应符合下列规定：1锁口内直径应大于钻井直径0.4m，深度不宜小于4m，遇特殊情况应采取专门措施加固地层；2锁口承载能力应满足施工期间最大载荷要求，当锁口盘不与井架基础连接，计算锁口井壁厚度时，应进行井架基础引起的侧压力验算；3锁口应采用钢筋混凝土结构，混凝土强度等级不应低于C30。4.2.1本条对临时锁口施工做出规定。1当锁口下面为流砂或风积砂等不稳定地层时，应采取措施加固地层，使其稳定并满足承载力要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【4.2.2泥浆沉淀池及泥浆沟槽应符合下列规定：1泥浆沉淀池容积不宜小于400m3；2泥浆沉淀池底面、挖掘机道、排矸场应采用毛石铺底，厚度不应小于200mm，且宜采用强度等级为C25的混凝土灌实铺满；3泥浆沟槽坡度不应小于1％。4.2.2本条对泥浆沉淀池及泥浆沟槽做出规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.2.6龙门吊应设置过卷扬保护装置、过载保护装置及抗风防滑装置，应配备提吊重量指示装置和行走声光报警提示装置。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【4.3.4钻杆、中心管、连接盘等重要部件，在每完成一级钻进或使用超过半年时应进行探伤检查。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。给你的句子如下：【4.3.6除超前钻孔外，各级扩孔钻头的直径宜遵循等面积破岩原则进行分级。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.3.8累计钻进7d～10d应起钻检查钻头、中心管、导向器、钻杆的状态及损耗程度。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【4.4.3钻井偏斜应符合下列规定：1钻进深度不大于300m时，偏值不得大于240mm；2钻进深度大于300m时，偏斜率不得大于0.8‰；3最后一级钻孔的有效断面应满足井壁下沉要求。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【4.5.3扩孔纠偏应符合下列规定：1当前一级钻孔偏斜时，应在该偏斜区段采用小钻压、低进给方式实施后一级扩孔钻进，以防后一级扩孔顺前孔偏斜；2最后一级钻孔偏斜时，应采用加大钻头直径方法纠偏。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.1.3泥浆管理应设专人负责，泥浆参数应每2h检测一次。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.3.3配制泥浆投料顺序宜为水、黏土或膨润土、碳酸钠，碳酸钠用量宜为黏土重量的1％～2％。5.3.3根据经验，每配制1m3泥浆需水800kg～900kg、普通黏土300kg～360kg。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.1.4井壁吊环必须符合下列规定：1应采用热轧碳素圆钢制作，严禁冷弯加工；2超出井壁上法兰盘部分的高度不得大于200mm，下部应采用托架与结构钢筋或钢板筒焊接固定；3埋设在混凝土中的深度应根据井壁重量计算确定。6.1.4本条为强制性条文，必须严格执行。为了防止井壁吊环在井壁起吊过程中发生脆断，导致井壁脱落，吊环必须采用热轧碳素圆钢制作，并严禁采用冷弯方式加工，同时对吊环伸出井壁长度及固定方式做了强制性规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【6.1.7自井壁底或马头门顶向上30m内的井壁均应预埋壁后检查管，对于破底延伸的井筒，井壁底的壳体中间应预埋泄压管。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【6.2.4上法兰盘应预留混凝土浇灌口和井壁吊环安装口，数量应按2n均布设置(2≤n≤5，n为整数)。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.2.5法兰盘焊缝不得有气孔、砂眼、夹渣等缺陷，焊后药皮应清理干净，上、下法兰盘隔水圈板和焊筋板与法兰盘的角焊缝高度不得小于设计要求，且分别不得小于8mm和10mm。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.2.5法兰盘焊缝不得有气孔、砂眼、夹渣等缺陷，焊后药皮应清理干净，上、下法兰盘隔水圈板和焊筋板与法兰盘的角焊缝高度不得小于设计要求，且分别不得小于8mm和10mm。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【6.2.6法兰盘应成对配钻和存放，螺栓孔位置偏差不得大于2.5mm，并应与内圈焊筋板错开布置。6.2.6法兰盘加工好后，上节井壁的下法兰盘与下节井壁的上法兰盘要固定在一起，成对配钻连接螺栓孔，以便于井壁下沉时与相邻井壁连接。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供给你的句子是：【6.2.8焊接坡口加工尺寸的允许偏差应符合现行国家标准《气焊、焊条电弧焊、气体保护焊和高能束焊的推荐坡口》GB／T985.1的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。你需要处理的句子是：【6.2.8焊接坡口加工尺寸的允许偏差应符合现行国家标准《气焊、焊条电弧焊、气体保护焊和高能束焊的推荐坡口》GB／T985.1的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。请处理这个句子：【6.2.14双层钢板混凝土复合井壁的法兰盘应直接焊接固定于钢板圆筒圈上下两端。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【6.2.14双层钢板混凝土复合井壁的法兰盘应直接焊接固定于钢板圆筒圈上下两端。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.2.15安装井壁底上法兰盘时，应采用型钢将其与吊帽整体支撑固定于外模基础上，并使上法兰盘中心与井壁底中心重合，盘面标高应与设计相同。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【6.2.15安装井壁底上法兰盘时，应采用型钢将其与吊帽整体支撑固定于外模基础上，并使上法兰盘中心与井壁底中心重合，盘面标高应与设计相同。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.3.5钢板筒体的拼接焊缝不得加塞边角料、钢筋。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.3.5钢板筒体的拼接焊缝不得加塞边角料、钢筋。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【6.3.6钢板筒焊缝应均匀、饱满，不得有裂纹、夹渣、焊瘤、烧穿、弧坑、气孔等缺陷。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.3.7钢板筒焊缝检验时，焊缝尺寸和外观质量应符合设计要求和现行国家标准《钢结构工程施工质量验收规范》GB50205的有关规定，超声波检验应符合现行国家标准《焊缝无损检测超声检测技术、检测等级和评定》GB／T11345的规定。6.3.7钢板筒体间焊缝属于二级焊缝，宜按需要进行超声波检验。钢板筒与法兰盘间焊缝属于三级焊缝，不需要进行超声波检验。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.3.11喷砂的工作应在封闭的环境中进行，不得污染环境。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【6.3.12经处理的基层应及时涂刷底层涂料，间隔时间不应超过5h。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供给你的句子是：【6.3.12经处理的基层应及时涂刷底层涂料，间隔时间不应超过5h。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.4钢筋工程6.4钢筋工程6.4.1钢筋表面应保持洁净，使用前应清除粘附着的油渍、漆污。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.4.3环向钢筋弯曲前应先制作样板，按设计要求弯曲成型，弯曲成型后的钢筋应分类堆放，防止变形。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【6.4.4内、外层竖向钢筋应与上、下法兰盘上的焊筋板焊接固定。采用双面搭接电弧焊时，焊缝搭接长度不应小于5d(d为钢筋直径)，焊缝宽度不应小于0.5d，焊缝高度不应小于0.35d，焊缝应饱满、连续，不得烧伤钢筋。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.4.7井壁底壳体部分径向钢筋应分别与底部壳体部分上下两层焊筋板焊接固定，底部泄压管也应与焊筋板焊接固定，两层焊筋板均应预留混凝土流动的通道。6.4.7井壁底受结构形式的限制，内、外层竖向钢筋仅设置两个圆盘状焊筋板，分上、下两层竖向同心布置，两层焊筋板中均宜预留不少于4个圆孔作为浇筑井壁底混凝土时的流动通道。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.4.9绑扎和焊接的钢筋骨架不得有松脱和开焊，钢筋间距的允许偏差应符合表6.4.9的规定。表6.4.9钢筋间距的允许偏差6.4.10绑扎钢筋时，应将节间注浆管、吊环、法兰盘螺栓盒、壁后充填检查管等预埋。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.5.2模板结构应承受井壁混凝土浇筑时的侧压力及施工荷载，应选择最不利的荷载组合验算模板整体结构，应保证模板支撑系统形成空间稳定的结构体系。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.6混凝土工程6.6混凝土工程6.6.1混凝土配合比设计应符合现行行业标准《普通混凝土配合比设计规程》JGJ55的规定，高强混凝土配置应符合国家现行标准《高强混凝土结构技术规程》CECS104的规定，混凝土中采用外加剂应符合现行国家标准《混凝土外加剂应用技术规范》GB50119的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。现在，句子如下：【6.6.4井壁混凝土应不易离析，入模坍落度应达到140mm～220mm，扩展度应达到450mm～600mm。混凝土的初凝时间和终凝时间应满足施工工艺要求。6.6.4井壁混凝土宜采用泵送运输，为了保证混凝土质量和满足工艺要求，本条对混凝土工艺参数做了规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【6.6.5混凝土拌制时，应控制水灰比和坍落度，不得随意增减用水量。应经常测量砂石含水率，并应根据变化及时调整施工配合比。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.6.11混凝土浇筑停止时间较长，重新浇筑混凝土前，应在接触面处浇筑一层混凝土强度等级不低于原等级的膨胀性混凝土。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【6.6.11混凝土浇筑停止时间较长，重新浇筑混凝土前，应在接触面处浇筑一层混凝土强度等级不低于原等级的膨胀性混凝土。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.6.12浇筑井壁混凝土时，应分层连续浇筑，每层厚度不应大于500mm且不大于振动棒长度的1.25倍，并宜使各段混凝土面高度保持一致。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.6.15井壁混凝土浇筑入模后，应及时振捣。在同一位置振捣时间宜为15s～20s，不得过振和漏振，不得将振动棒置于钢筋和预埋件上。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。现在，句子如下：【6.7.5设计要求全焊透二级焊缝内部缺陷检验应采用超声波探伤，超声波探伤不能对缺陷做出判断时，应采用射线探伤，其内部缺陷分级及探伤方法应符合现行国家标准《焊缝无损检测超声检测技术、检测等级和评定》GB／T11345的规定。检查数量：全数检查。检验方法：检查超声波或射线探伤记录。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【6.7.17井壁混凝土的强度等级应符合设计要求，用于检查井壁混凝土强度的试件，应在混凝土的浇筑地点随机取样制作，标准养护。检查数量：每节井壁1组试件。检验方法：检查施工记录及试件强度试验报告。Ⅱ一般项目6.7.18井壁法兰盘的内直径、外直径、封水圈板和焊筋板的布置圈径应符合设计要求。检查数量：全数检查。检验方法：钢尺检查。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.7.19井壁法兰盘焊缝外观质量标准应符合现行国家标准《钢结构工程施工质量验收规范》GB50205的规定。检查数量：每对井壁法兰盘抽查10％。检验方法：观察检查、焊缝量规和钢尺检查。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.7.19井壁法兰盘焊缝外观质量标准应符合现行国家标准《钢结构工程施工质量验收规范》GB50205的规定。检查数量：每对井壁法兰盘抽查10％。检验方法：观察检查、焊缝量规和钢尺检查。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【6.7.25井壁防腐涂层附着力应达到合格质量标准的要求。检查数量：每节井壁抽查4处。检验方法：按照现行国家标准《色漆和清漆漆膜的划格试验》GB／T9286执行。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【6.7.26钢筋应平直、无损伤，表面不得有裂纹、油污、颗粒状或片状老锈。检查数量：进场时和使用前全数检查。检验方法：观察。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【6.7.28模板脱模剂不得玷污井壁下法兰盘、钢筋和预埋件。检查数量：全数检查。检验方法：观察。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【6.7.28模板脱模剂不得玷污井壁下法兰盘、钢筋和预埋件。检查数量：全数检查。检验方法：观察。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【6.7.28模板脱模剂不得玷污井壁下法兰盘、钢筋和预埋件。检查数量：全数检查。检验方法：观察。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.7.35混凝土拌制前，应测定砂、石含水率，并根据测试结果调整材料用量，提出施工配合比。检查数量：每工作班检查一次。检验方法：检查含水率测试结果和施工配合比通知单。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.7.36混凝土用水、水泥、外加剂的计量允许偏差应为±2％，石子、砂的计量允许偏差应为±3％。检查数量；每工作班抽查不应少于一次。检验方法：复秤。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.2.3井壁吊运至井口应复检井壁表观质量和预埋件位置，并应及时清理井壁法兰盘和预埋件。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.3.2吊挂内吊盘的临时吊环应与上法兰盘内缘焊接固定。焊接时，吊环与井壁竖向夹角应小于45°，吊环不得高于井壁上法兰盘顶面。7.3.2当井壁对接的上下法兰盘合拢时，井壁有可能触碰焊接在上法兰盘内缘的临时吊环造成焊缝断裂、临时吊盘坠落的安全事故。井壁对接是下沉井壁过程中最危险的环节，应严格按照施工组织设计施工，确保安全。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.3.5电焊机、电焊条应根据法兰盘材质选择。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.3.6法兰盘外缘工艺螺栓孔应焊接封堵。法兰盘内缘连接应采用M16～M22螺栓，连接螺栓在井壁找正后应拧紧焊实并进行防腐处理。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7.3.9应做好防坠措施，防止物体坠落井筒内。7.3.9坠落物体漂浮在井筒内的水面上会对中心线产生干扰，造成井壁对接无法测量找正或测量找正出错。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【7.3.9应做好防坠措施，防止物体坠落井筒内。7.3.9坠落物体漂浮在井筒内的水面上会对中心线产生干扰，造成井壁对接无法测量找正或测量找正出错。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【7.3.12防腐防渗材料宜采用环氧树脂、固化剂与水泥调制而成，并宜涂刷两遍。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【7.5井壁下沉7.5井壁下沉7.5.1不能安全漂(悬)浮的井壁均应设置托梁。下沉时，应先割除托梁再由龙门吊提引下放。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【7.5.2井壁的重心高于井壁的浮力中心时，应有防倾措施。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.5.4井壁加水下沉时，应有专人观察下沉情况，发现加水量与下沉速度不同步时应停止加水，查明原因。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【7.5.5井壁下沉期间应保持泥浆面高度稳定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.7中间质量验收7.7中间质量验收Ⅰ主控项目7.7.1井壁下沉前钻井井筒的有效圆直径和深度应符合设计规定。检查数量：终孔检查1次。检验方法：终孔超声波测井图和组合钻具长度计算深度。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7.7.5井壁法兰盘对接的内外缘采用连续焊缝连接，焊缝高度不应小于10mm，焊缝表面焊波应均匀，外观检查不得有裂纹、夹渣和针状气孔等缺陷。检查数量：全数检查。检验方法：观察检查或使用放大镜、焊缝量规和钢尺检查。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.7.8井壁法兰盘的连接螺栓应进行螺栓实物最小拉力载荷复检，其结果应符合现行国家标准《紧固件机械性能螺栓、螺钉和螺柱》GB／T3098.1的规定。检查数量：每一规格螺栓抽查10个。检验方法：检查螺栓实物复验报告。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【7.7.10节间注浆孔的封堵质量应符合设计要求。检查数量：全数检查。检验方法：观察检查和实测检查。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【8.1.7内注浆充填管设置应符合下列规定：1单根内注浆充填管长度应与井壁节高相匹配，且随井壁漂(悬)浮下沉同时安装，固定在井壁法兰盘内缘上；2净直径大于5m的井筒，注浆管路数量不得小于4，且应均匀布置；3井壁底环形管与内注浆充填管之间应设置单向阀，单向阀反向耐压强度不得小于井深的1.6倍静水压强；4分流管周圈应向外均匀设置排浆孔，孔径不应小于20mm，排浆孔总面积应为注浆充填管净截面积的1.3倍～1.5倍，每根内注浆充填管对应的排浆孔应均布且不得少于6个。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。请处理这个句子：【8.1.8配重水加注量应进行专项设计，并应符合下列规定：1配重水加注量应大于第一段高充填时水泥浆置换泥浆所产生浮力差的1.3倍以上；2井壁的纵向稳定性应符合现行行业标准《钻井井筒永久支护通用技术条件》MT／T518的规定。8.1.8壁后第一段高充填施工时，因水泥浆密度大于泥浆，充填过程浮力会增加，井内配重水不够，井筒可能会上浮。当井筒较深时，配重水加多了亦可能造成整个井筒产生竖向失稳，故需验算，当达到失稳临界条件时应采用分时分段加配重水措施，保证井筒不会产生竖向失稳。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【8.2充填段高划分原则8.2充填段高划分原则8.2.1充填段划分应根据井筒深度、地层条件、井壁结构形式和充填工艺确定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.2.2井筒的下列充填段应采用水泥浆等胶结材料充填：1井筒底向上50m的第一段高；2马头门底以下15m到马头门顶以上50m；3基岩段与表土段交界面上下各15m；4断层构造带段；5采用有外钢板的复合井壁段。8.2.2本条第5款的目的是为了采用胶结性材料保护钢板井壁的外钢板，使外钢板不易被腐蚀。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【8.3壁后水泥浆充填8.3壁后水泥浆充填8.3.1壁后水泥浆充填应采用一管一泵工艺，且宜选用同型号注浆泵，充填过程应连续进行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【8.3.2井筒第一段高的壁后充填宜采用内注浆管充填，充填应在井壁下沉到底后7d内进行，其他段高充填宜采用外注浆管充填。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【8.3.2井筒第一段高的壁后充填宜采用内注浆管充填，充填应在井壁下沉到底后7d内进行，其他段高充填宜采用外注浆管充填。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【8.3.4第一段高充填前，应先采用泥浆循环冲洗充填管路4h～6h并立即开始充填。8.3.4充填前冲洗井底是为了让井底的沉淀物漂起来，从而达到比较彻底置换泥浆的目的。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【8.4.3壁后碎石充填应动态监测井筒中心位置及井口标高变化情况。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【8.4.3壁后碎石充填应动态监测井筒中心位置及井口标高变化情况。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.6.3钻井井筒段总漏水量应采用容积法测量，一昼夜测量3次，取平均值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【8.7中间质量验收8.7中间质量验收Ⅰ主控项目8.7.1壁后充填固井原材料的质量应符合产品标准的规定。检查数量：每批材料进场后抽样检验不应少于一次。检验方法：检查出厂合格证、出厂试验报告、进场验收记录和抽样检验报告。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。你需要处理的句子是：【8.7中间质量验收8.7中间质量验收Ⅰ主控项目8.7.1壁后充填固井原材料的质量应符合产品标准的规定。检查数量：每批材料进场后抽样检验不应少于一次。检验方法：检查出厂合格证、出厂试验报告、进场验收记录和抽样检验报告。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。现在，句子如下：【8.7.2充填浆液的配合比、比重和结石率应符合设计要求。检查数量：全数检查每罐浆液。检验方法：检查配合比设计资料和试块结石率报告，现场检测浆液比重。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【8.7.6成井偏斜应符合下列规定：1深度小于300m时，提升井允许最大偏差值应为120mm，非提升井允许最大偏差值应为180mm；2深度不小于300m时，提升井允许最大偏斜率为0.4‰，非提升井允许最大偏斜率为0.6‰。检查数量：每10m测量一次，做好记录。检验方法：挂线钢尺测量和超声波测量。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【1.0.2本规范适用于用粉煤灰作为主要掺合料的混凝土应用。1.0.2粉煤灰可以应用在各种混凝土工程建设中，包括水利、电力、铁道、交通、冶金、石油、煤炭、工业与民用建筑、市政及其他各类部门建造结构物所采用的素混凝土、钢筋混凝土及预应力混凝土。本条取消了原文中“不适用于建筑砂浆和作为外加剂载体所应用的粉煤灰”。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【1.0.2本规范适用于用粉煤灰作为主要掺合料的混凝土应用。1.0.2粉煤灰可以应用在各种混凝土工程建设中，包括水利、电力、铁道、交通、冶金、石油、煤炭、工业与民用建筑、市政及其他各类部门建造结构物所采用的素混凝土、钢筋混凝土及预应力混凝土。本条取消了原文中“不适用于建筑砂浆和作为外加剂载体所应用的粉煤灰”。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.0.1粉煤灰flyash从煤粉炉烟道气体中收集的粉末。粉煤灰按煤种和氧化钙含量分为F类和C类。F类粉煤灰——由无烟煤或烟煤燃烧收集的粉煤灰。C类粉煤灰——氧化钙含量一般大于10％，由褐煤或次烟煤燃烧收集的粉煤灰。2.0.1与原规范相比粉煤灰的分类增加了C类粉煤灰。C类粉煤灰的定义与《用于水泥和混凝土中的粉煤灰》GB／T1596-2005相比更强调了其氧化钙含量，氧化钙含量中应包括游离氧化钙。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【2.0.2掺合料mineraladmixture以硅、铝、钙等一种或多种氧化物为主要成分、具有一定细度，掺入混凝土中能改善混凝土性能的粉体材料。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.0.6粉煤灰掺量flyashcontent粉煤灰占胶凝材料质量的百分比。3基本规定3基本规定本章是对原规范“第三章粉煤灰混凝土的工程应用”的修订，取消了原规范中一些过时或不再适用的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.0.3粉煤灰与其他掺合料同时掺用时，其合理掺量应通过试验确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【3.0.4粉煤灰可与各类外加剂同时使用，粉煤灰与外加剂的适应性应通过试验确定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供给你的句子是：【4.2.2出厂粉煤灰的标识应包括粉煤灰种类、等级、生产方式、批号、数量、生产厂名称和地址、出厂日期等。4.2.1、4.2.2粉煤灰作为商品应符合质量标准。本条款主要规定供货单位应按批向用户提供出厂检测报告及必要的标识，并及时提供型式检验报告。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【4.2.3对进场的粉煤灰应按下列规定及时取样检验：1粉煤灰的取样频次宜以同一厂家连续供应的200t相同种类、相同等级的粉煤灰为一批，不足200t时宜按一批计。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【5粉煤灰混凝土的配合比5.1粉煤灰混凝土的配合比设计原则5粉煤灰混凝土的配合比5.1粉煤灰混凝土的配合比设计原则5.1.1粉煤灰混凝土的配合比应根据混凝土的强度等级、强度保证率、耐久性、拌和物的工作性等要求，采用工程实际使用的原材料进行设计。5.1.1与原条款相比，配合比设计中除考虑混凝土强度因素外，还应考虑混凝土的耐久性及混凝土拌和物的工作性等要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.1.4粉煤灰混凝土的配合比设计可按体积法或重量法计算。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.1.4粉煤灰混凝土的配合比设计可按体积法或重量法计算。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.0.3粉煤灰混凝土浇筑时不得漏振或过振。振捣后的粉煤灰混凝土表面不得出现明显的粉煤灰浮浆层。6.0.3粉煤灰混凝土浇筑与普通不掺粉煤灰的混凝土相近，相同坍落度更易于振实。若在混凝土浇筑中漏振，会使混凝土形成蜂窝麻面，不密实。因粉煤灰密度较小，特别是碳颗粒，过振将使粉煤灰浆体上浮，在混凝土表面出现明显浮浆层，影响表层混凝土质量。因此，在施工中应避免漏振或过振，特别是大坍落度混凝土更应注意。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【1.0.2本规程适用于以索为主要受力构件的各类建筑索结构，包括悬索结构、斜拉结构、张弦结构及索穹顶等的设计、制作、安装及验收。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【2.1.4悬索结构cable-suspendedstructure由一系列作为主要承重构件的悬挂拉索按一定规律布置而组成的结构体系，包括单层索系(单索、索网)、双层索系及横向加劲索系。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.4悬索结构cable-suspendedstructure由一系列作为主要承重构件的悬挂拉索按一定规律布置而组成的结构体系，包括单层索系(单索、索网)、双层索系及横向加劲索系。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【2.1.7索穹顶cabledome由脊索、谷索、环索、撑杆及斜索组成并支承在圆形、椭圆形或多边形刚性周边构件上的结构体系。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。给你的句子如下：【2.1.8索桁架cabletruss由在同一竖向平面内两根曲率方向相反的索以及两索之间的撑杆组成的结构体系。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.10柔性索flexiblecable仅承受拉力的构件，如钢丝束、钢绞线、钢丝绳及钢拉杆。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【2.2.4其他σl1——拉索张拉端锚固压实内缩引起的预应力损失。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【3.1.7斜拉结构宜采用轻型屋面，设置的立柱(桅杆)应高出屋面；斜拉索可平行布置，也可按辐射状布置。3.1.7为抵抗风的上吸力作用，必要时宜设置斜拉结构的下拉防风索。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.1.7斜拉结构宜采用轻型屋面，设置的立柱(桅杆)应高出屋面；斜拉索可平行布置，也可按辐射状布置。3.1.7为抵抗风的上吸力作用，必要时宜设置斜拉结构的下拉防风索。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【3.2.3索的反力可采用下列方法传递：1形成自平衡体系；2以斜拉索或斜拉杆通过地锚传至地基；3通过边梁及其支承结构(如柱、框架、落地拱)传至地基。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。你需要处理的句子是：【4.1.4室外长拉索宜考虑风振和雨振影响并应设置适当的阻尼减振装置。4.1.4长度大于50m的拉索要考虑风振和雨振的影响。拉索的减振措施可参考桥梁斜拉索的做法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【4.1.4室外长拉索宜考虑风振和雨振影响并应设置适当的阻尼减振装置。4.1.4长度大于50m的拉索要考虑风振和雨振的影响。拉索的减振措施可参考桥梁斜拉索的做法。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.3.3玻璃幕墙拉索压接锚具的制作、验收应符合现行行业标准《建筑幕墙用钢索压管接头》JG／T201的规定。4.3.3压接锚具通常采用高强钢材做成索套，在高压下挤压成形握裹住索体，属握裹式锚具。本条规定了压接锚具制作、验收的行业标准。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【4.3.8锻钢成型锚具的无损探伤应按现行国家标准《锻轧钢棒超声检验方法》GB／T4162中A级或B级、现行行业标准《锻钢件磁粉检验方法》JB／T8468的有关规定执行。铸造成型锚具的无损探伤应按现行国家标准《铸钢件超声检测第1部分：一般用途铸钢件》GB／T7233.1中3级的有关规定执行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.1.4索结构计算时，应考虑其与支承结构的相互影响，宜采用包含支承结构的整体模型进行分析。5.1.4本条强调了支承结构对索结构的影响。与网壳等拱形结构类似，支承结构的变形对索结构的内力和变形都有较大影响，可能会产生较大的附加内力，也可能会使部分索段因松弛而退出工作。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.1.4索结构计算时，应考虑其与支承结构的相互影响，宜采用包含支承结构的整体模型进行分析。5.1.4本条强调了支承结构对索结构的影响。与网壳等拱形结构类似，支承结构的变形对索结构的内力和变形都有较大影响，可能会产生较大的附加内力，也可能会使部分索段因松弛而退出工作。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.1.6对于使用中需要更换拉索的情况，在计算和节点构造上应作专门处理。5.1.6如果在建筑使用周期内需要更换索体，则应在设计时对换索过程进行分析，确定合理的换索方案；还应在节点构造上保证索体更换的可操作性。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.3静力分析5.3静力分析5.3.1索结构的静力分析应在初始预应力状态的基础上对结构在永久荷载与可变荷载组合作用下的内力、位移进行分析；当计算结果不能满足要求时，应重新确定初始预应力状态。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【5.5地震效应分析5.5地震效应分析5.5.1对于抗震设防烈度为7度及7度以上地区，索结构应进行多遇地震作用效应分析。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【5.5.6平行布置的单索及横向加劲索系索结构的自振频率与振型可按本规程附录E进行简化计算。5.5.6为简化计算，本条给出了几类典型索结构的自振频率与振型的简化计算方法。附录E中对于平行布置的单索及横向加劲索系采用瑞雷—里兹法给出了索结构的自振频率与振型。索结构的基频为反对称双半波振型，对于对称振型则以二项正弦函数来逼近，以反映振动中索力增量对于频率与振型的影响。简化计算与有限元分析及模型试验结果相比精度较高，可以满足工程分析需要。由于简化计算推导中采用了索是小垂度的假定，因此本条给出的公式适用范围为索垂跨比与稳定索的拱跨比为1/8～1/20。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.1.2索结构节点的钢材及节点连接件材料应按现行国家标准《钢结构设计规范》GB50017的规定选用。节点采用锻造、锻压、铸造或其他加工方法进行制作时，其材质应按现行国家标准《低合金高强度结构钢》GB／T1591、《优质碳素结构钢》GB／T699的有关规定选用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【6.1.3索结构节点的承载力和刚度应按现行国家标准《钢结构设计规范》GB50017的规定进行验算。索结构节点应满足其承载力设计值不小于拉索内力设计值1.25～1.5倍的要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【6.1.4索结构主要受拉节点的焊缝质量等级应为一级，其他的焊缝质量等级不应低于二级。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.1.5索结构节点的构造设计应考虑施加预应力的方式、结构安装偏差及进行二次张拉的可能性。6.1.5由于结构安装偏差、索体松弛效应等影响，在索结构节点构造设计时应考虑进行二次张拉的可能性。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。给你的句子如下：【6.4索与支承构件的连接节点6.4索与支承构件的连接节点6.4.1拉索的锚固节点应采取可靠、有效的构造措施，保证传力可靠、减少预应力损失及施工便利；应保证锚固区的局部承压强度及刚度。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.3.7索夹安装时，应满足各施工阶段索夹拼装螺栓的拧紧力矩要求。7.3.7传力索夹的安装，应考虑拉索张拉后直径变小对索夹夹持力的影响，索夹固定螺栓一般分为初拧、中拧和终拧三个过程，也可根据具体情况将后两个过程合二为一。在拉索张拉前可将索夹螺栓初拧，张拉后进行中拧，结构承受全部恒载后对索夹进行检查并终拧。拧紧程度可用扭矩扳手控制。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.4.12张弦网壳结构的拉索张拉，应考虑多索分批张拉相互间的影响，单层网壳和厚度较小的双层网壳的拉索张拉时，应注意防止结构的局部或整体失稳。7.4.12张弦网壳采取分批张拉时，应对称进行。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.4.12张弦网壳结构的拉索张拉，应考虑多索分批张拉相互间的影响，单层网壳和厚度较小的双层网壳的拉索张拉时，应注意防止结构的局部或整体失稳。7.4.12张弦网壳采取分批张拉时，应对称进行。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【7.6.2应定期检查拉索在使用过程中是否出现松弛现象，并应采用恰当措施予以张紧。7.6.2索结构在使用过程中，由于存在季节温度变化、风雨冰雪等气象现象作用以及动荷载、混凝土的徐变、索松弛及支座沉降等多种因素影响。拉索的预应力会降低，根据需要可进行定期检查，建议结构完工后半年一次，以后可一年一次，稳定后可不进行观测。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【7.6.3索体护套破损后所用的修补材料应与原护套材料一致，修补后的护套性能应与原性能一致。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【7.7.6拉索张拉完成后，索体、锚具及其他连接件的永久性防护工程应满足设计要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【2.0.4当量直径equivalentdiameter纤维截面为非圆形时，按截面积相等原则换算成圆形截面的直径。2.0.4本规程中钢纤维与合成纤维都采用当量直径，其他文献中钢纤维的等效直径的内涵与本规程中的当量直径相同。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2.0.6合成纤维syntheticfiber用有机合成材料经过挤出、拉伸、改性等工艺制成的纤维。2.0.6本条给出合成纤维的材料和主要制作工艺。本规程中的合成纤维为可在混凝土中乱向均匀分散的短纤维。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【2.0.6合成纤维syntheticfiber用有机合成材料经过挤出、拉伸、改性等工艺制成的纤维。2.0.6本条给出合成纤维的材料和主要制作工艺。本规程中的合成纤维为可在混凝土中乱向均匀分散的短纤维。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【2.0.8合成纤维混凝土syntheticfiberreinforcedconcrete掺加短合成纤维作为增强材料的混凝土。2.0.8合成纤维混凝土为合成纤维和混凝土复合材料。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.1.3钢纤维抗拉强度等级及其抗拉强度应符合表3.1.3的规定。当采用制作钢纤维的母材做试验时，试件抗拉强度等级及其抗拉强度也应符合表3.1.3的规定。表3.1.3钢纤维抗拉强度等级3.1.3根据目前广泛使用的钢纤维的抗拉强度，可归纳为表3.1.3中的三个等级。随着钢纤维高强度混凝土的研究和应用，发现采用高强度混凝土和低强度钢纤维配制的纤维混凝土，断裂时较多钢纤维被拉断，增强增韧效果差，而异形钢纤维的增强增韧效果也与钢纤维本身的强度有关，所以有必要区分钢纤维的强度等级。不小于1000级的钢纤维可称为高强度钢纤维。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.1.8钢纤维杂质含量不应超过钢纤维质量的1.0％。3.1.8钢纤维表面粘有油污等不利于与水泥粘结的物质，会影响与混凝土的粘结强度；钢纤维中含有杂质会影响钢纤维混凝土性能。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.2.6合成纤维主要性能的试验方法应符合现行国家标准《水泥混凝土和砂浆用合成纤维》GB/T21120的规定。3.2.6本条给出表3.2.3和表3.2.4中试验项目的试验方法。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【3.3.3外加剂应符合现行国家标准《混凝土外加剂》GB8076和《混凝土外加剂应用技术规范》GB50119的规定，并不得使用含氯盐的外加剂。速凝剂应符合现行行业标准《喷射混凝土用速凝剂》JC477的规定，并宜采用低碱速凝剂。3.3.3含氯盐的外加剂会导致混凝土中钢纤维的锈蚀；高碱速凝剂也对混凝土的耐久性不利。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。现在，句子如下：【3.3.4粉煤灰和粒化高炉矿渣粉等矿物掺合料应符合现行国家标准《用于水泥和混凝土中的粉煤灰》GB/T1596和《用于水泥和混凝土中的粒化高炉矿渣粉》GB/T18046的规定。3.3.4现行国家标准《用于水泥和混凝土中的粉煤灰》GB/T1596和《用于水泥和混凝土中的粒化高炉矿渣粉》GB/T18046等标准基本涵盖了当前主要应用的矿物掺合料的质量要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.3.5拌合用水应符合现行行业标准《混凝土用水标准》JGJ63的规定，并不得采用海水。3.3.5未经淡化的海水会引起严重的混凝土耐久性问题。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.1.2泵送纤维混凝土拌合物在满足施工要求的条件下，入泵坍落度不宜大于180mm，其可泵性应符合现行行业标准《混凝土泵送施工技术规程》JGJ/T10的规定。4.1.2在满足施工要求的情况下，采用较小的坍落度有利于提高混凝土的耐久性能。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【5.1.5用于公路路面的钢纤维混凝土的配合比设计应符合现行行业标准《公路水泥混凝土路面施工技术规范》JTGF30的规定。5.1.5公路路面钢纤维混凝土的配合比设计规定与普通混凝土不同，公路行业专有规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.2.10当采用自然养护时，用普通硅酸盐水泥或硅酸盐水泥配制的纤维混凝土的湿养护时间不应少于7d；用矿渣水泥、粉煤灰水泥或复合水泥配制的纤维混凝土的湿养护时间不应少于14d。6.2.10矿渣水泥、粉煤灰水泥或复合水泥混凝土的湿养护时间应长于普通硅酸盐水泥或硅酸盐水泥混凝土的湿养护时间，以保证胶凝材料水化和混凝土强度增长。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.2.10当采用自然养护时，用普通硅酸盐水泥或硅酸盐水泥配制的纤维混凝土的湿养护时间不应少于7d；用矿渣水泥、粉煤灰水泥或复合水泥配制的纤维混凝土的湿养护时间不应少于14d。6.2.10矿渣水泥、粉煤灰水泥或复合水泥混凝土的湿养护时间应长于普通硅酸盐水泥或硅酸盐水泥混凝土的湿养护时间，以保证胶凝材料水化和混凝土强度增长。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.1.2纤维混凝土原材料进场后，应进行进场检验；在施工过程中，还应对纤维混凝土原材料进行抽检。7.1.2原材料进场后和施工过程中，由监理进行抽检，可有效控制工程使用的原材料质量。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。现在，句子如下：【7.1.2纤维混凝土原材料进场后，应进行进场检验；在施工过程中，还应对纤维混凝土原材料进行抽检。7.1.2原材料进场后和施工过程中，由监理进行抽检，可有效控制工程使用的原材料质量。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7.1.5纤维及其他原材料的质量应符合本规程第3章的规定。7.1.5本条规定了钢纤维、合成纤维和其他原材料评定依据。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.2.3纤维混凝土的坍落度、离析、泌水、黏稠性、保水性，每工作班应至少检验2次，凝结时间和坍落度经时损失应24h检验一次。7.2.3本条规定了纤维混凝土拌合物有关性能检验的频率。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【A.2钢纤维弯折性能A.2钢纤维弯折性能A.2本节对应正文3.1.4条内容的试验方法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【A.3.4对于非圆形不规则截面的钢纤维，应采用感量为0.01g的天平称量，采用符合本规程第A.3.2条要求的卡尺测量钢纤维的实际曲线长度的平均值作为其平均长度lfa，精确至0.01mm，并应按式(A.3.4)计算钢纤维的平均直径dfa，精确至0.01mm，平均直径与标称直径误差应为±10％。式中：dfa——钢纤维的平均直径(mm)；Wo——100根钢纤维的实测质量(g)；lfa——钢纤维的平均长度(mm)；γ——钢材的质量密度，取7.85×10-3g/mm3。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【A.4异形钢纤维形状A.4异形钢纤维形状A.4本节对应正文3.1.6条内容的试验方法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【A.6钢纤维杂质含量A.6钢纤维杂质含量A.6本节对应正文3.1.8条内容的试验方法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供的句子是：【A.6.2应通过人工挑选出粘结连片、锈蚀纤维、铁锈粉等杂质，并应称量钢纤维杂质的质量。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【B.0.2试验设备应符合下列规定：1试验设备应采用闭环液压伺服系统，应具有足够的刚度，并应具有等速位移控制装置。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【3荷载测量传感器应准确测量施加于试件上的荷载，测量精度不应低于0.1kN。4数据采集系统应定时采集荷载与挠度的数据，采集频率可根据具体的试验要求确定，并应按要求绘制荷载-挠度全曲线。5夹式引伸仪的测量精度应与位移传感器相同。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。给你的句子如下：【B.0.5试验测试应按下列步骤进行：1试件应无偏心地放置于试验支座上，开口向下，浇筑面应垂直于支撑面(图B.0.5)。图B.0.5试验装置示意1—试件；2—铝板(钢板）；3—位移传感器2加载点应对准试件下部开口，试件跨距应为500mm。两个支撑和加载压头应均为直径30mm的钢制滚轴，并应调节使其与试件纵轴垂直。3位移传感器应分别安装在试件跨中位置的两侧面；挠度测量装置宜安装在试件两边支座处。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。你需要处理的句子是：【C.0.5试验测试应按下列步骤进行：1试件应无偏心地放置于试验支座上，浇筑面应垂直于支撑面，两个加载点之间和距支座的距离应分别为1/3跨度(图C.0.5)。图C.0.5试验装置示意1—试件；2—铝板(钢板)；3—位移传感器2位移传感器应分别安装在试件跨中位置的两侧面；挠度测量装置宜安装在试件两边支座处。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【3启动试验机，加荷速度应以0.1mm/min的速率进行等速加载。试验应进行至跨中挠度不小于试件跨度的1/200。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【D.0.2试件截面应为100mm×100mm，长度应为截面高度的2倍～4倍。每组应为4个试件。试件的制作及养护应符合现行国家标准《普通混凝土力学性能试验方法标准》GB/T50081中的相关规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。给你的句子如下：【2术语和符号2.1术语2术语和符号2.1术语2.1.1纤维石膏空心大板glassfiberreinforcedgypsumpanels用玻璃纤维、石膏粉、水、添加剂等材料在工厂由专用设备生产的具有空腔的大板，可按设计要求切割成不同规格的构件。2.1.1国外也称速成墙。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.5芯柱corecolumn在纤维石膏空心大板的空腔内填充自密实混凝土并按标准要求配置构造钢筋后形成的柱。2.1.5标准的纤维石膏空心大板空腔为：230mm×94mm，而经过组拼后形成的空腔有：“一”形、“L”形、“十”形、“T”形，可参见本规程第6.1节和第6.2节中的图示，因此芯柱有多种形式。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.1.4纤维石膏空心大板复合墙体结构用于潮湿、有水环境(如厨房、卫生间、外墙等)时，应采取防水措施。4.1.4纤维石膏空心大板复合墙体结构建筑外墙上的门、窗洞口和其他洞口周边也应采取防水措施处理。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【4.2.5当纤维石膏空心大板复合墙体用作女儿墙时，顶部应设现浇混凝土压顶。4.2.1、4.2.2、4.2.3、4.2.5纤维石膏空心大板复合墙体结构建筑的抗震性能，在我国尚未积累实际经验，这方面宜从严要求。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【4.4.4采用底部剪力法时，突出屋面的屋顶间、女儿墙、烟囱等的地震作用效应，应乘以增大系数3，此增大部分不应往下传递，但与该突出部分相连的构件应予计人。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【5结构设计5.1一般规定5结构设计5.1一般规定5.1.1纤维石膏空心大板复合墙体结构应按承载能力极限状态设计，并应满足正常使用极限状态的要求。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【5.1.3在抗水平力作用及整体稳定计算中，其计算简图应为嵌固于基础上的悬臂结构，在计算中假定楼(屋)盖沿自身平面内为刚性板，并应按侧移变形协调计算各墙片内力。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供的句子是：【5.1.5考虑纵横墙的共同工作时，墙体翼缘bf的有效宽度可取表5.1.5所列各项中的最小值。5.1.5本条参照现行国家标准《砌体结构设计规范》GB50003-2001第9.2.5条确定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.2.3矩形截面墙板平面内偏心受压承载力计算，应符合下列规定：5.2.3本条参照现行国家标准《砌体结构设计规范》GB50003-2001第9.2.3条确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.2.4复合墙体的斜截面受剪承载力应根据下列情况进行计算：1墙板的截面应满足下列公式要求：2墙板在偏心受压时的斜截面受剪承载力和抗震验算应满足下列公式要求：3墙板在偏心受拉时的斜截面受剪承载力和抗震验算应满足下式要求：4考虑地震作用时，纤维石膏空心大板填充混凝土墙体承重房屋底部加强部位的截面组合剪力设计值，应按下列规定调整：5.2.4根据18个受压无筋墙板的抗剪试验，实验结果为：对于竖向配筋墙板，其抗剪强度有所提高但提高的幅度有限，偏于安全仍可按上式计算。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.2.6T形、倒L形截面偏心受压构件，当翼缘和腹板有可靠拉结时，可考虑翼缘的共同工作，翼缘的计算宽度应按本规程表5.1.5中的最小值采用，其正截面受压承载力应按下列规定计算：5.2.7墙板作为门窗过梁时，应将洞口上部洞口范围内的板肋剔除，并应按钢筋混凝土受弯构件计算过梁的承载力，计算时过梁的宽度应取94mm。过梁的荷载应按现行国家标准《砌体结构设计规范》GB50003取用。5.2.7将洞口上部板肋剔除，不考虑石膏板的作用，则形成钢筋混凝土的过梁，因此，过梁的计算可按混凝土受弯构件计算。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【4当墙肢截面的混凝土部分在重力荷载代表值下的轴压比不超过0.3时，可不考虑底部加强部位增强配筋。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.2.2洞口两侧墙板芯柱内应分别设置不少于214的通长竖向钢筋。6.2.2墙体端部和洞口位置设置纵向钢筋对墙体进行适当加强。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.2.2洞口两侧墙板芯柱内应分别设置不少于214的通长竖向钢筋。6.2.2墙体端部和洞口位置设置纵向钢筋对墙体进行适当加强。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.2.5底部加强部位纵横墙交接处芯柱的构造配筋应为竖向钢筋不应小于16，箍筋直径不应小于Ф8，间距不应大于200mm。当墙肢截面的混凝土部分在重力荷载代表值下的轴压比不超过0.3时，可不考虑底部加强部位增强配筋。6.2.1、6.2.3、6.2.4、6.2.5纵横墙交接处，通过设置芯柱以提高纵横墙的连接。在底部加强部位，芯柱的钢筋适当加强。双板墙设置的芯柱，应设置箍筋；同时在双板墙间通过拉结钢筋、端部芯柱，大于5m的墙在中间部位增设芯柱来加强各墙板间的连接。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7.3.3墙板吊装安装施工时，应符合现行行业标准《建筑施工安全检查标准》JGJ59的规定，当风力达到5级以上应停止吊装施工。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【7.3.3墙板吊装安装施工时，应符合现行行业标准《建筑施工安全检查标准》JGJ59的规定，当风力达到5级以上应停止吊装施工。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【7.3.3墙板吊装安装施工时，应符合现行行业标准《建筑施工安全检查标准》JGJ59的规定，当风力达到5级以上应停止吊装施工。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【7.4钢筋施工7.4钢筋施工7.4.1钢筋原材料及加工、绑扎、连接、安装等均应符合现行国家标准《混凝土结构工程施工质量验收规范》GB50204的规定。7.4.1钢筋原材料进场时应检查产品合格证、出厂检验报告和取样复验报告，并对外观及力学性能进行检查。如不符合要求或存在性能明显不正常现象，应采取措施处理，否则不得应用于工程。钢筋加工制作的形状和尺寸，钢筋连接的搭接位置和长度，应符合设计要求和本规程要求，并遵照现行有关标准的规定，质量必须合格。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。请处理这个句子：【7.4钢筋施工7.4钢筋施工7.4.1钢筋原材料及加工、绑扎、连接、安装等均应符合现行国家标准《混凝土结构工程施工质量验收规范》GB50204的规定。7.4.1钢筋原材料进场时应检查产品合格证、出厂检验报告和取样复验报告，并对外观及力学性能进行检查。如不符合要求或存在性能明显不正常现象，应采取措施处理，否则不得应用于工程。钢筋加工制作的形状和尺寸，钢筋连接的搭接位置和长度，应符合设计要求和本规程要求，并遵照现行有关标准的规定，质量必须合格。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.4钢筋施工7.4钢筋施工7.4.1钢筋原材料及加工、绑扎、连接、安装等均应符合现行国家标准《混凝土结构工程施工质量验收规范》GB50204的规定。7.4.1钢筋原材料进场时应检查产品合格证、出厂检验报告和取样复验报告，并对外观及力学性能进行检查。如不符合要求或存在性能明显不正常现象，应采取措施处理，否则不得应用于工程。钢筋加工制作的形状和尺寸，钢筋连接的搭接位置和长度，应符合设计要求和本规程要求，并遵照现行有关标准的规定，质量必须合格。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.4.2节点空腔内敷设水平钢筋，均宜在墙板安装就位前进行，节点处板安装定位后再进行节点处钢筋连接绑扎。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【7.5模板施工7.5模板施工7.5.1模板及其支架应根据工程结构形式、荷载大小、施工设备和材料供应等条件进行设计。模板及其支架应满足承载力、刚度和稳定性要求。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.5.3模板及其支架搭设拆除的顺序及安全措施应按批准的施工技术方案执行。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.6普通混凝土施工7.6普通混凝土施工7.6.1楼板、圈梁及楼梯间等构件普通混凝土的施工及验收应符合现行国家标准《混凝土结构工程施工质量验收规范》GB50204的规定。7.6.1普通混凝土的施工及验收应符合现行国家标准《混凝土结构工程施工质量验收规范》GB50204的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.6普通混凝土施工7.6普通混凝土施工7.6.1楼板、圈梁及楼梯间等构件普通混凝土的施工及验收应符合现行国家标准《混凝土结构工程施工质量验收规范》GB50204的规定。7.6.1普通混凝土的施工及验收应符合现行国家标准《混凝土结构工程施工质量验收规范》GB50204的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.7.2墙体空腔自密实混凝土的施工除应满足现行国家标准《混凝土结构工程施工质量验收规范》GB50204的规定外，尚应符合下列规定：1浇筑前应进行下列隐蔽工程检查：1)全部墙板的拼装质量和支撑应符合要求；2)全部钢筋应按设计要求配置，保证钢筋保护层的措施可靠；3)所有空腔应通顺干净，浇筑混凝土前一天可用水适当浸润空腔，但不得留有明水；4)电气及水暖预埋管线、预埋件、孔洞等应按设计要求或国家现行有关标准留设。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.1.3钢筋、预埋管、预埋件、固定卡子等必须按规定进行隐蔽验收。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。提供给你的句子是：【8.1.3钢筋、预埋管、预埋件、固定卡子等必须按规定进行隐蔽验收。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "回答句中的建筑结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【8.2.3墙板安装必须符合设计要求。检查数量：按有代表性自然间抽查10％。检验方法：观察。Ⅱ一般项目8.2.4墙板的外观质量应符合表8.2.4的规定。检验数量：全数检查。检验方法：观察和量测。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。提供给你的句子是：【8.2.5墙板的几何尺寸允许偏差应符合表8.2.5的规定。检验数量：按同种规格每100件为一批，随机抽取三件进行检查。检查方法：量测。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "请从句中提取结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【8.5.3现浇结构不应有影响结构性能和使用功能的尺寸偏差。对超过尺寸允许偏差且影响结构性能和安装、使用功能的部位，施工单位应提出技术处理方案，并经监理(建设)、设计单位认可后进行处理。对经处理的部位，应重新检查验收。检查数量：全数检查。检验方法：量测，检查技术处理方案及落实情况。Ⅱ一般项目8.5.4现浇结构的外观质量不宜有一般缺陷。对已经出现的一般缺陷，应由施工单位按技术处理方案进行处理，并重新检查验收。检查数量：全数检查。检验方法：观察，检查技术处理方案及落实情况。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.8圈梁ringbeam，tie-beam在房屋的檐口、窗顶、楼层或基础顶面标高处，沿砌体墙水平方向设置封闭状的按构造配筋的混凝土梁式构件。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑结构构件。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑构件】。你需要处理的句子是：【2.1.10灌孔混凝土groutingconcrete由水泥、砂、细石等主要原材料配制的大流动性细石混凝土。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑构件"}, {"prompt": "从句子中找出结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑构件的词语】。给你的句子如下：【2.1.10灌孔混凝土groutingconcrete由水泥、砂、细石等主要原材料配制的大流动性细石混凝土。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑构件的词语"}, {"prompt": "回答句子中的结构构件词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【3.1.3砂浆的强度等级应按下列规定采用：1约束砌体的砌筑砂浆强度等级不宜低于M5或Mb5；2配筋砌体的砌筑砂浆强度等级不应低于M7.5或Mb7.5。3.1.3本条给出了砂浆强度等级的最低要求，确定砂浆强度等级时应采用同类块体为砂浆强度试块底模。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑结构构件的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【3.1.4混凝土的强度等级应按下列规定采用：1构造柱、圈梁、连梁混凝土的强度等级不应低于C20；2芯柱或灌孔混凝土的强度等级不应低于Cb20。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}]